<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: anime | MBA-HACK2]]></title>
  <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/categories/anime/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://mbahack2.syui.cf/"/>
  <updated>2017-05-24T00:40:01+00:00</updated>
  <id>https://mbahack2.syui.cf/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[syui]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天体のメソッド]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/12/21/sora-no-method"/>
    <updated>2014-12-21T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/12/21/sora-no-method</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">『天体のメソッド』の感想です。<!--more--><br clear="all"></p>

<h2>01話</h2>

<p>ストーリー的には、彼女は宇宙人で、幼なじみの子たちが呼び出そうとしていた感じかもです。何故呼びだそうとしてたのかというと、「願いを叶えてくれる」みたいな感じかなあと考えています。それぞれに悩みを抱えた子供たちだからです。</p>

<p>そんな中、ノエルを呼び出せたのは、最後に粘った古宮(主人公)だったのだと推測します。</p>

<p>これらは、すべて予想です。1話だけから私が読み取れる予想としては、こんな感じです。</p>

<h3>ノエル</h3>

<p>1話見てみたところ、ノエルがお気に入りです。</p>

<p>ノエルの性格は、多分、特別落ち込むこともなければ、悲しむこともない子だと思いました。そういうところ好きです。表情を見てると大体わかります。</p>

<p>OPで手を掲げるシーンの彼女の表情が特に好きです。この場面が彼女の本質を表しているっぽいと感じました。(適当</p>

<p>年齢不詳とされていることから、800歳とかそんな感じなのかもしれないなと考えています。</p>

<p>狐と一緒にいるところを見かけるし、両手を上げるポーズはあれ、手で狐を現しているように見えなくもない。</p>

<h2>02話</h2>

<p>ノエルはとても好きなキャラだということを思いました。表情には楽しさ？喜び?しかなく、ノエルは、悲しむこともなければ、怒ることもないのだと感じます。(最終回とかではわかんないけど</p>

<h2>03話</h2>

<p>ノエルが円盤自体だったことが判明しました。</p>

<p>ここで、ノエルの人格は、デジタル的なものなのだろうか。生物的なものなのだろうか。その辺はよく分からなかったのですが、個人的には後者であり、宇宙人的なものだと考えています。</p>

<p>ここまでで判明していることは、①幼なじみの記憶、②主人公の願い、③ノエルの目的の3つです。</p>

<p>整理していくと、ノエルは主人公が呼び出したもので、呼び出したものの願いを叶える目的がある感じです。</p>

<p>では、主人公の願いは何なのかというと、ここからは想像になりますが、①ノエルと出会う前から友達との関係をやり直したい、②ノエルとの記憶を消して欲しい、というものが考えられるような気がします。</p>

<p>というのも、ノエルを呼びださなければ、ちゃんと友達と別れのあいさつくらいはできていたと考えられるからです。</p>

<p>主人公が最後に一緒にいたのは、何故かノエルでした。しかし、そのノエルとも最後には挨拶できずに、「すぐ戻ってくるから」と言い残した後に、タイミング悪く両親に連れられることになりました。</p>

<p>ここで、ノエルと出会わなければ、友達と一緒にいただろうし、挨拶くらいはできたのではないかと考えられます。</p>

<p>したがって、主人公的には、ノエルとの出会いを否定したいのではないかと私は考えています。</p>

<p>次に、②についてですが、上記の目的は、ノエルとの記憶を消すことでも達成できると考えられます。</p>

<p>いや、もしかしたら、最初の願いがあって、それが記憶に関することだったのかもしれないので、それを戻すことで、主人公は友達との関係をやり直せるのかもしれません。</p>

<p>したがって、最終的には、ノエルにとって悲しい結末にはなりそうですが、ノエルはそれほど落ち込まない感じもします。むしろ落ち込むのは、主人公なのではないかと。</p>

<p>さて、どうなるのでしょう。</p>

<p>そして、主人公の再来を、拒み続けていた友人と、待ち続けていたノエルの対比も面白いかと思います。</p>

<p>宇宙人だから、待ち続けることができるんでしょ、と言われてしまいそうですが、そして、それは傾向的には正しいのだろうけど、宇宙人だろうとなんだろうと、それがノエルの本質であることに変わりはありません。</p>

<p>このような本質を持ったキャラ、割と好きなのです。</p>

<h2>04話</h2>

<p>乃々香の願いが判明してきました。それは、「みんなと一緒にいたい」ということです。</p>

<p>これは、はじめに願ったことなのだろうか。それとも、今願い始めたことなのだろうか。</p>

<p>しかし、ひとつ言えることとしては、この件に関し、ノエルはあまりよい仕事をしているようには見えないことです。</p>

<p>といっても、物語は進み、見えないことが見えてくるというものでもあります。</p>

<p>ということで、今後の展開によっては、様々な事情が明らかになり、「ノエルはあまりよい仕事をしていない」から「ノエルは結構良い仕事してた」というように変化していく可能性があります。</p>

<p>ただし、このような感想は野暮というものでしょう。私はこういう書き方しかできませんので、それは仕方のない事なのかもしれませんが。</p>

<p>さて、一つだけ思ったのが、乃々香は辛い思いをしているということです。</p>

<p>本当はみんな辛いんでしょうけどね。</p>

<p>今回のお話は、余裕のない人が明らかになってきたという感じです。</p>

<p>ただし、双子の兄の湊太だけは、将来やりたいことも決まっているし、割と余裕がありそうな印象で、主人公の相談に乗ってあげたりしています。</p>

<p>そして、一番余裕が無いのは、双子の妹の柚季でしょう。予想としては、親を亡くした事件を円盤のせいにして逃げているが、やがて真実に向き合うという展開になりそうです。単純ですけどね。</p>

<p>このアニメ、一体何が面白いのかというと、今のところ良くわからないのだけど、ノエルが可愛いということくらいしか思いつきません。</p>

<p>というのも、ノエルがこのアニメで唯一、明るくて、更にギャグ要素というかおもしろ要素を含んでいるからでしょう。</p>

<p>したがって、もう少し、おもしろ要素を取り入れて欲しいと個人的には思っています。</p>

<p>今期のアニメというのは、どれも面白いのですが、何というか、心理的負担になるアニメが多いので(笑)</p>

<p>特に、天体のメソッドは、個人的には、交友関係でギクシャクする乃々香を見ていると、本気で気分が落ち込みます。見てるこっちまで辛い(笑)</p>

<h2>05話</h2>

<p>柚季が怒ってたというか、円盤のせいにしてたのは、兄である湊太が怪我して、親に怒られたことが原因だったらしい。その程度のことで、反対運動してたのだろうか。数少ない少ない回想場面だけなので、よくわからないのも事実であり、確定ではないけど。</p>

<p>しかし、その時、円盤は登ってなかったはずなのだけど、子供の言い訳というか、でっちあげということなのでしょうか。だって、円盤がのぼってたら花火上がりませんからね。</p>

<p>まあ、この程度の事情であっても、私は、柚季をあまり厳しく罰していないのですね。ネットとかで感想読むと、柚季に厳しい人が多い印象です。</p>

<p>何故、厳しく罰してないのかと言うと、アニメ内のキャラがやる無茶ぶりというか、失敗を客観的に見て、判断し、断罪するのは簡単だけど、自分が現実を上手くこなせるかというと、上手くこなせない場合が多いからなのです。</p>

<p>例えば、自分の日常がアニメになるとして、友達との会話、学校での勉強、その他の行動がミスなくこなせるかというと、そうではありません。時には、客観的に見て、悪いことをしていることもあるでしょうし、和解できないでそれっきりになってしまうこともあるだろうと思います。</p>

<p>話を感想に戻しますが、今回は、ノエルとヘッドホンの子が接触していました。多分、ヘッドホンの子は結構鋭いので、ノエルが円盤だと気づくのも時間の問題かと思われます。何故鋭いのかを判断したのかというと、乃々香に気づいていたというのもあります。</p>

<p>このようなことから、次回は、ヘッドホンの子が焦点になりそうな気がします。</p>

<p>そういえば、このアニメを見ていると、私の場合、割とノエルとの感情の一致を見ることが多いように感じます。例えば、柚季が怒ってるの見てても、「なんか怒ってる?」くらいにしか感じていませんからね。反対運動を見てても、「おー」くらいだろうか。感情的に。もちろん、客観的には、周りに迷惑でうんたらというのはあると思いますし、そう言うとは思いますけどね。</p>

<p>さて、最後に、私の感情的な感想を書いていきたいと思います。一応、ここで言う感情についての説明ということで。</p>

<p>私は感想記事に自分の感情を書くことはほとんどありません。具体的には、分析と予想に多く配分され、それ以外は省略しています。</p>

<p>何故かと言うと、私は、アニメを見てもそれほどの感情を抱いておりません。と、自分ではそう考えているからです。</p>

<p>したがって、書くことがあまりないのですね。お恥ずかしながら。</p>

<p>私は色々と考えますし、分析しますし、予想します。しかし、心のなかでは、それらについて特別の感情を抱いているわけではありません。</p>

<p>例えば、私は、ノエルを分析し、悲しみ、怒りがない人だと表現しました。そして、こういうタイプは好きだと。時に、自分との共通点と相違点なども述べて説明することもあります。例えば、私は、自分のことをとても幼稚な精神の持ち主だと分析しています。したがって、ノエルとはこの辺りが自分との共通点ということになるのでしょうか。好きという感情を分析するなら、それに寄与する要素は、共通点と相違点がポイントになると私は考えています。</p>

<p>まあ、それはどうでもいいです。ここで言いたいのは、私は事実を口にはするが、それについて特に何も思っていないことが多いということです。私が幼稚な精神の持ち主なのは事実なのですが、そのことについては、何も思っていませんし、はっきり言ってどうでも良いし、全く気にもしていないことなのですよ。</p>

<p>いや、ここでの本質は、気にもしないことを幼稚な精神だと考えていますし、自らを認識し、それを気にすることがあれば、それは大人の精神だと考えています。したがって、ここで特別な感情を抱き、自分はどうしたいのか、または、どうありたいのかを、問題点、改善点などを踏まえ、表現できるのが大人というものなのだろうと思います。</p>

<p>しかし、生憎(あいにく)、私の感情というのは、そこまで深くの発展を遂げていないことからして、本質として、幼稚な精神の持ち主だということ、そして、それ故に、特別、書き連ねる感情が存在しないため、感情的な感想を書くといっても、書くことがあまりないのです。</p>

<p>とは言っても、私は、他人が書く感情的な感想が好きですし、可能な限り、それを書いていきたいとは思っています。</p>

<p>さて、私は、ノエルの出番が少なくて、ちょっと気分が落ち込んでいます。もっとノエル出してほしいのです。ノエルが出てくると、楽しくて、嬉しい気分になります。</p>

<p>&hellip;以上。</p>

<p>ちなみに、私は実はノエルのことをそれほど幼稚だとは考えていません。分析的にですが。感情的には、幼稚だとか、大人だとか、タイプだとか、そういうのは一切、無に帰すというか、考えもしてないというか、どうでもいいというか、そんな感じです。どうでもいいというのは、表現に語弊があって、「どうでもいい」とかすら考えてないし、思ってもないという感じなのですが。</p>

<p>少し話がずれてしまいましたね。</p>

<p>話を戻すと、ノエルは幼稚ではないと思うのですよ。他の子達のほうがノエルと比べたら幼稚で、しょうもないこと(どうでもいいこと)を考え過ぎてるフシがあるように思われます。ただ、他の子と言っても、コハルと湊太は、別ですが。</p>

<p>この辺り、分析的に表現がすごく難しいのですが、客観的なノエルの幼稚さも、見方を変えれば、大きな器、偉大な精神、悟りを開いてるなどの言葉でも表現できる場面があるということです。</p>

<p>先程も言いましたが、「気にしない」ことを幼稚な精神とするならば、小さなことは気にしないので、「広い心」の持ち主といえなくもないということです。</p>

<p>もし、このように考えるとするならば、「しょうもないことを気にする」ことが幼稚で、「気にしない」ことが大人となり、立場が逆転します。</p>

<p>ここで、私はノエルのことを悪い意味での幼稚ではなく、良い意味での幼稚として捉えているというか、うーん、なんて言えばいいんだろう。すごいノエルとして捉えている部分が大きいです。</p>

<p>この辺りは、ノエルと自分との相違点で構成される部分であり、憧れてる部分かなと思います。だって、見てる人を明るくなんて私にはできませんからね。</p>

<p>いや、これは卑屈でもなんでもなくて、単なる分析的、事実的な何かですので、本人は、書いた次の瞬間、感情的に忘れてることだったりするのですけどね。</p>

<p>(はぁー、今回は、妙に感情をぶちまけた感じがして、少しスッキリしたような気がしなくもない。1行だけだった気もするが&hellip;。</p>

<h3>追記</h3>

<p>もっと分かりやすく言うと、私の場合、主観的判断と客観的判断がズレてることが多いのです。例えば、ノエルは客観的に幼稚に見られると思ってはいるが、主観的にはすごいと考えているとかですね。そういうことです。</p>

<p>客観「気にしない=幼稚」、しかし、主観「しょうもないこと気にする=幼稚」と言えなくもないと書いてて、客観的にノエルは幼稚に見られてる気がするが、主観的にはそれほど幼稚とは思ってないみたいな感じです。</p>

<p>そして、これは自分が幼稚だからできる考え方かもしれないなと分析します。</p>

<p>あと、ノエルが寝てる場所いいなぁと思いました。場面が繰り返されるのもなんか意味がありそう。</p>

<p>ノエルがすごいというのは、具体的には、以下のような事情から読み取っていたりします。</p>

<p>他人との関係性をやめるのは簡単なのですよ。めんどう、あいつとは合わない、元々そうだ、相性悪い、裏切った、嘘ついたとか。</p>

<p>だけど、ノエルはそういうことは、考えないんですよね。それは、雑音でしかないから。</p>

<p>長い時間の中、普通の人は雑音を聞かざる終えませんし、それに耐えられないのだけど、ノエルには雑音が聞こえないのではないかと思います。ノエルは、雑音が聞こえない、どこか遠いところにいるのかもしれませんね(メルヘン的な意見)。</p>

<p>したがって、見えないとか、聞こえないとかいうのも、悪いことばかりではないのだと思ったりもしました。</p>

<h2>06話</h2>

<p>今回の見所は、①円盤のクッション、星のクッションを手に入れたノエル。②コハルが湊太を置き去りにするというコハルの黒さ、③コハルに思いを寄せる湊太の切なさ、④ノエルにデレる汐音、みたいな感じだと思いました。</p>

<h3>星のクッションとノエル</h3>

<p>こういう小物類と少女というのは、割りとツボというか、私の場合は、モフモフ類と少女という組み合わせは好きです。</p>

<p>そういえば、前回は、ノエル傘をさしていましたが、こういうのはポイントかと思います。ノエル傘は可愛い。</p>

<p>というか、ノエルの一つひとつの行動は姑息なまでに可愛いのでアレです。</p>

<p>ただし、よく転ぶという性質は、自然さは感じられず、あざとさしか感じられないので、それ以外は可愛いということになりますが。</p>

<h3>コハルの黒さ</h3>

<p>コハルは、凪あすのちさき、ごちうさの千夜を思い出すキャラですが、本人には悪気はなく、そういった性質なのだと思います。</p>

<p>経験ある人も多いかと思いますが、当たりませんようにと思っていたら、何故かあたってしまう。そして、それが続いてしまうみたいなこと。</p>

<p>ごちうさの千夜がココアにボールぶつけてたシーンがありますが、まあ、そんな感じのものです。</p>

<p>なので、これを黒いと表現するか否かは評価が分かれそうな所ではありますが、黒いと表現している人が割りと多いような気がします。個人的には、黒いとは思っていませんが。</p>

<h3>湊太の切なさ</h3>

<p>湊太はギャグ枠として存在するようです。</p>

<p>コハル好きな湊太。期待するもその期待は見事に裏切られてしまうという。</p>

<p>しかし、コハルは本物の天然なので、待ってるだけでは相手に届かない感が強いです。</p>

<p>あと、妹とのやりとりも、結構面白かったです。「誰が妹と温泉なんかに行くか」。現実的に考えると、その通りなんですけどね。普通、行きたくないものだろうと思います。しかし、好きな人がいるなら、話は別で&hellip;。</p>

<h3>デレる汐音</h3>

<p>汐音は、小さなものとか、可愛いものとかわりと好きなんじゃないかなーと思っています。</p>

<p>だから、汐音は、ノエルのことはかなり気に入ってると思うのだけど、外から見ると、その印象は全く受けないのも事実。</p>

<p>キャラで言うと、あの花に出てきた<code>ツルコ</code>っぽいなと思いました。</p>

<h2>07話</h2>

<p>天体のメソッドって、「このアニメ、一体何が面白いの?」感が少し、というかけっこうあって、あれなのだけど、今回も、音楽が出てくるタイミングとか音楽とかが結構良かったと思いました。</p>

<p>あと、少しだけ個人的な感想を。</p>

<h3>わかんない</h3>

<p>怪獣さんを可愛がるノエルがよくわからない。だって、私は、怪獣さんをそんなに可愛いとは思っていないから。</p>

<blockquote><p>わかんないよ。わっかんないよ！</p>

<p>ノエルの言ってることは一つもわかんないよ！ノエルが良いって言ってることは何がいいのかわかんないよ！わかんない！私にはわかんないの！キリゴンって何がカッコイイの？キリゴンなんていやだよ！痛いだけだよ！これのどこがカッコイイの？怪獣さんのどこがいいのかわかんない！キリゴンって何なの？ゴンがあるの何がいいの！？キリがカッコイイの？そもそも怪獣さんって何！？カオス？だから何なの！？中途半端に説明されてもちっともわからないんだよ！知らない人の言葉使われても何が言いたいのか全然わかんないんだよ！自分の言葉で語ってよ！お願いだから私が分かること話してよ。怪獣さんって何なの？怪獣さんってどういうことなの？わかんないわかんないわかんないわかんない！わかんなーい！</p>

<p>ノエルの言うことは昔っから何一つ、これっぽっちも、わかんないのよー！</p>

<p>by 櫛川鳩子</p></blockquote>

<h3>柚季の可愛さ</h3>

<p>柚季の可愛さが出てきて、徐々に人気を回復?しているように感じます。他の感想記事を読んでいると。</p>

<p>そもそも人というのは、良い面と悪い面があってですね、ほとんどの人は、良い面だけを見ると、可愛いものなんじゃないかなあ。</p>

<p>だけど、悪環境とか、罪悪感とか、そういったものに縛られていくと、どんな人にも悪い面が出て、なんだかなーこの子ってなってしまう気がする。</p>

<p>ただ、悪い面がすぐに出てしまう人と、なかなか出ない人がいて、柚季はすぐに出てしまうタイプだと思います。反対に、良い面もすぐに出るので、まあ、どちらが優れているかとかいう話ではないかもしれませんが。</p>

<p>私が思うに、柚季のような子供っぽい子は、悪環境への耐性があまりないんですよね。なので、すぐに闇堕ちしてしまいがちだと思うのですよ。</p>

<h2>08話</h2>

<p>結構、しんみりしてしまいました。やっぱり、音楽とセリフがいいのかなぁ。</p>

<h3>汐音は全然変わってないよ</h3>

<p>ノエルはやっぱり、自分と同じような考え方をするのだなぁと思いました。</p>

<p>「汐音は全然変わってないよ」</p>

<p>私は、基本的に、「人は変わらないよ」という考え方をするのですね。汐音のように、過去の自分と比較して、変わったように見えることもあるのだとは思うのだけど、この場合、変わったのは、自分ではなく、環境であり、状況である可能性のほうが高いと考えるからです。</p>

<p>例えば、昔の汐音が今と同じ状況ならば、一体どのように行動していたのでしょうか。これはあくまで想像ですが、もしかしたら、ノノカと喧嘩していたかもしれないし、口も聞かなかったのかもしれない。たしかに、昔の自分というのは固定されているがため、美化されやすいし、すごかったと感じやすい気もするのだけれど、本当にそうだったのかをよくよく考えてみると、そうでもなかったんじゃないかというのが、わたしの基本的な思考なのです。</p>

<p>人は、確固とした、固定された、変わらない過去の事実というものを大変に評価してしまいがちなのだけど、それは、今と同じように、環境や状況によって変質してしまうようなものだった可能性が非常に高い。</p>

<p>したがって、人は変わらない。変わったのは、自分ではなく、環境であり、状況である可能性のほうが高いと考えるわけです。</p>

<p>もちろん、私は、人を評価する際、なるべくその人の本質から考えていこうと心がけている所がありますので、このように考える傾向が強いというだけなのですけどね。</p>

<h3>ノエルの心情風景</h3>

<p>このアニメでは、一般的な視点から見たノエルの心情というのか、このアニメの良い所というのは、少し分かりにくいような気がしたので、これについて、書いていきたいと思います。</p>

<p>ここで、一般的な視点というのは、どういうものなのでしょうか。</p>

<p>思うに、「友達と仲直りした、で、それのどこが面白いのか?」、「ノエルという円盤があそこに留まっている理由が、単に、伝言を届けるためだけだったってのか?意味がわからない」などというものではないでしょうか。</p>

<p>一般的な人々というのは、通常、損得感情(損得勘定)、優先順位、費用対効果など様々なことを考え、物事を判断するからです。そして、これは、物語の評価に直結する要素でもあると思われます。</p>

<p>つまり、ここでは、損得感情を例に出して説明しますが、損得感情から考えると、ノエルが伝言を届けることのメリットは一体どこにあるのか。それがないと、行動理由にならないし、意味がわからないと考えてしまう人が多いだろうと予測されることです。</p>

<p>したがって、このアニメ、天体のメソッドに関しては、特に、人によって合う、合わないはあるだろうなと思います。</p>

<p>しかし、ノエルの心情風景というのは、こういうのとは違うんですよね。あくまで推測ですが。</p>

<p>例えば、幼いころに雪合戦を何度も何度も飽きずにやること、そして、その時の気持を思い浮かべてみてください。</p>

<p>ちなみに、これを一回性という言葉で説明している人もいるようですが、本質として、幼少期の感情というものは、そういった言葉で説明するのは難しいのではないかと思います。</p>

<p>なぜなら、幼少期は、同じこと、同じ物語、同じ風景を何度見ても、やっても飽きなかったと考えられるからです。</p>

<p>したがって、「初めてのことだから、目を輝かせてそれに取り組んでいる」というのはちょっと違うと思います。</p>

<p>そして、私は、これは単に、損得感情でものを考えるようになったことが大きいと思います。</p>

<p>もちろん、繰り返すことで、次第に快楽は失われていく傾向があることは間違いないです。</p>

<p>しかし、本質的に見ると、それは幼少期に限らずのことであり、私は、損得感情が発達したのが一番の原因なのではないかと考えているということです。</p>

<p>例えば、「雪合戦をやって、意味あるのか?時間の無駄じゃないか」、「ここで雪合戦をすることが、何か自分にとってプラスになるのか?」、「もし雪合戦をするとして、自分の能力を高めるため、どのように行動すべきか」などなど。ほぼ無意識下と言っていいほどの意識レベルではありますが、こういった損得感情が働いてしまい、人々の行動を鈍らせて行くのだと思います。</p>

<p>損得感情の説明を終えたので、話を戻します。</p>

<p>ノエルの心情というものは、こういった損得感情が少ないというか、ほとんどないんだと思うのです。</p>

<p>だから、いつまでも待ち続けられるし、他愛ないことにでも全力で取り込めるし、それを楽しめる。ただ、それだけなんですよね。</p>

<p>なので、損得感情が高過ぎる人というのは、多分ですが、この物語を楽しめないし、理解できない可能性が高いと思っています。これが、先ほど言った、「人によって合う、合わないはある」と考えた真意です。</p>

<p>なので、このアニメは、物事の意味とか、事情とかではなく、心で見るものだと思っています。</p>

<p>今のところ、そんな哲学的で、曖昧な表現しかできませんが、私が思ったのはこんな感じです。</p>

<p>「円盤が女の子達を仲直りさせていく物語だって?何が面白いの?」</p>

<p>「みんなにっこりだと嬉しいよ」</p>

<p>ただ、それだけであり、本来ならそれだけでいいと思ったのでした。</p>

<h3>この作品で伝えたいこと</h3>

<p>私が考えると、「大きいと小さい」かなと思います。</p>

<p>こういった要素は随所、つまり、あらゆるシーンで見られるような気がしていますが、簡単に言うと、「大きな円盤が、小さなことをして帰っていく」そんな感じのものなのかもしれないなと考えています。</p>

<p>そして、大きいことでも、小さいことでも、そう変わらない。</p>

<p>結論としてそんな感じのことが伝えたかったのかなぁと予想しています。</p>

<h3>心情風景と心象風景:</h3>

<p>まず、この記事では、心情風景といういわばオリジナル的な用語を使って、文章を書いています。この辺りは、今まで説明してこなかったので、個人的な文章作法の指針について説明していきたいと思います。</p>

<p>私が書く一般向けに書いた文章というのは、出来る限り広く使われている単語を繰り返し使うという特徴があります。何故なのかというと、なるべく読者の思考停止を避けたいと考えているからです。</p>

<p>ここで、例えば、心情と心象では、後者のほうが馴染みがなく、人によっては、この単語について深く考えてしまうことがあるかもしれないと私は思っています。このような場合、重要な場面で見慣れない単語が出てくると、そこにはなにか深い意味があるのではないかと勘違いされてしまうおそれがあるような気がするので、なるべく一般的な単語を何度も使って説明するというのが私の文章作法の一つの指針的なものだったりします。</p>

<p>たしかに難しい単語をぱっと出すこともありますが、これは、あくまでそれほど重要でない場面で使用することが多いです。</p>

<p>後は、リンクと私が呼んでいることを実現するために、私は、同じ単語を何度も使って説明を行うことがあります。</p>

<p>例えば、以下の文章を見てください。</p>

<ul>
<li>心情を使った場合</li>
</ul>


<blockquote><p>ノエルの心情風景</p>

<p>このアニメでは、一般的な視点から見たノエルの<code>心情</code>というのか、このアニメの良い所というのは、少し分かりにくいような気がしたので、これについて、書いていきたいと思います。</p></blockquote>

<ul>
<li>心象を使った場合</li>
</ul>


<blockquote><p>ノエルの心象風景</p>

<p>このアニメでは、一般的な視点から見たノエルの<code>心象</code>というのか、このアニメの良い所というのは、少し分かりにくいような気がしたので、これについて、書いていきたいと思います。</p></blockquote>

<p>ここで、もし心象風景という言葉を使った場合、心象という単語をリンクしていくことになるわけですが、正直、意味が伝わりにくいのではないかと思いました。</p>

<p>したがって、この文章では、心情風景という言葉を使うことにしました。</p>

<p>ちなみに、ここで言う風景というのは、イメージ的な意味で、映像的に考えると分かりやすいかもしれない程度の意味です。</p>

<p>あと、本件とは関係ありませんが、近々、この映像的に考えるというのが、どういうものなのかというのを説明しようかなと考えていたりします。</p>

<p>例えば、この前どこかに書いたのですが、個人の心情というか、思考は、核を固くして、周りを柔らかくするといい見たいな話をしたことがありました。絵で言うと、<code>◎</code>の真ん中が<code>□</code>みたいなイメージですかね。思考というのも、いわば、<code>細胞</code>みたいなものだと思われます。</p>

<p>ここで、一応の順位をつけたのですが、以下のようになりました。</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 順位 </th>
<th> 核 </th>
<th> 周囲 </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> 1位 </td>
<td> ■ </td>
<td> ◯</td>
</tr>
<tr>
<td> 2位 </td>
<td> ■ </td>
<td> ■</td>
</tr>
<tr>
<td> 2位 </td>
<td> ◯ </td>
<td> ◯</td>
</tr>
<tr>
<td> 3位 </td>
<td> ◯ </td>
<td> ■</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<p>1位が一つ、2位が二つ、3位が一つ、これをピラミッドみたいに上から並べると、ある形が見えて来ると思いませんか。</p>

<p>そうです。<code>◆</code>です。</p>

<p>私はこれを、<code>DNA</code>構造の図として理解しています。DNA図は、<code>◆</code>みたいなのを上から何個も並べたやつです。</p>

<blockquote><p>◆</p>

<p>◆</p>

<p>◆</p></blockquote>

<p>そして、このように考えると、1位と3位は、両極端にいるものの、案外似ているのかもしれないなと気付くことができます。</p>

<p>例えば、これを平面で考えたとすると、以下のような図になります。</p>

<blockquote><p>|  (1位の人々) &mdash; (2位の人々) &mdash; (3位の人々) |</p></blockquote>

<p>これは、長方形としてイメージできますが、実際の物事は違います。実際の物事は、円として、裏側と表側がつながっているように考えなければなりません。</p>

<p>そうした場合、以下のようになります。</p>

<blockquote><p>↔ (1位の人々) &mdash; (2位の人々) &mdash; (3位の人々) ↔</p></blockquote>

<p>長方形で、かつ平面的に考えた場合、1位と3位の人々は一番遠い場所にいることになります。しかし、円で立体的に考えた場合、1位と3位は、一番近いということになります。</p>

<p>これは、先ほどの菱型(ひしがた)と同じです。1位と3位は、上下で隣り合わせの関係にあります。</p>

<p>これが、両極端にいるものの、案外似ているという意味であり、イメージです。</p>

<p>話がだいぶ逸れてしまいましたが、次に移りたいと思います。</p>

<h3>損得感情と損得勘定:</h3>

<p>ここでも、本来なら損得勘定とするところを、損得感情と言い換えています。</p>

<p>この理由も多くは、上記で挙げたリンクをするためです。同じ言葉を何度も使うことで、基本的には、文章間の関連性が強固になり、意味が伝わりやすいと考えています。</p>

<p>したがって、私は、このリンクというものを多様する傾向にあります。そして、そのためには、オリジナル的な用語の使用も厭(いと)いません。</p>

<p>何故かと言うと、私は文学作品を作っているわけではなく、感想を書いているからですね。</p>

<p>そして、感想というものは、多くに、本人の思想を明確に伝えるという目的があります。</p>

<p>ここで、私は、その意思を明確に伝達できる可能性が高い言葉を選びとって使っていくことにしています。</p>

<p>また、損得感情という言葉を使ったのにはもうひとつ理由があって、それは、勘定は計算自体を意味するのであって、計算する人間の心理的傾向を意味するのではないからです。それに、計算する人間の心理的傾向を意味するとしても、やっぱりここでは使えない。</p>

<p>なぜなら、計算ができる人間が必ず打算的な行動をするというわけではないからです。</p>

<p>ここで問題にしているのは、あくまで人の感情であり、計算ができる、できないは関係ないので、私は、損得感情という言葉を使うことにしました。</p>

<p>最近、アニメをあまりしっかりと見れてないです&hellip;。</p>

<p>というか、今までもしっかりと見てたという感じではなく、割りとチラ見だった気もするのだけど、チラ見であっても、考えるところはたくさんあるので、たくさん書こうと思ったら書けるのだけど、追記を書くのに力尽きた感が強いし、他にも書くこと溜まってきてるし、色々やらなきゃだし、アニメの感想とは、全く関係ないことなんだけど、色々迷っていることがあります。</p>

<p>まあ、迷っているということは、単に行動したくないだけなのですけどね。</p>

<h2>09話</h2>

<p>今回もよく分からないお話でした。正直、あんまし面白くなかったです。</p>

<p>このアニメは、前にも言ったかと思いますが、純粋な心を持った人なら楽しんで見れそうなわけだけど、それ以外の人にはあまりおもしろくないのだろうなと思っているのです。</p>

<p>ということで、今回は、少しばかり絵本のお話でもしていこうかなと思っています。</p>

<p>皆さん、絵本読んだことありますか。若しくは読んでもらったこととかなわけですが。</p>

<p>で、絵本読んだことある人ならわかると思うのですが、絵本というのは、めちゃくちゃ特定の色がないというか、偏りがないというのか、すごいバラバラなのです。</p>

<p>例えば、J-POPというジャンルならJ-POPという特徴というか、そんな感じのものがあり、一定の偏りがあり、色があるものなのですが、絵本というジャンルのものは、すごいバラバラなのです。論理破綻しているお話から、しっかりと理由が書かれているお話、単に世界観だけのお話、わけがわからないものから、それはもうたくさんのお話があるのです。</p>

<p>しかし、子供の頃、それも7歳以下の年齢くらいまではそれを読んで、楽しめたりするわけですが、今それを読んでも楽しめる人は少ないだろうと思います。</p>

<p>だって、絵本というので一番多いタイプのものが(と私は考えているものが)、理屈がむちゃくちゃでよく分からないお話だったりするからです。</p>

<p>したがって、多くの人が絵本を読んでも、懐かしい気持ちはあっても、普通は、お話を楽しめるというものじゃあないです。</p>

<p>そして、天体のメソッドを見てると、そんな絵本から漂うような雰囲気を醸し出している気がしています。</p>

<p>そんなこともあり、純粋な心を持った人ほど、楽しめそうだなと思っています。</p>

<p>オタク系の人ほど、天体のメソッドを楽しんでるように見えて、そういった人たちは、一部の心がとても純粋なんだろうなというのが、私が日頃から思っていることでもあり、分析してることだったりします。</p>

<p>私も、物語において、どんどんと求めるものが大きくなりがちであり、その点において、あまり楽しめて見れてない感じがします。</p>

<p>今回はこの辺りで。</p>

<h2>10話</h2>

<p>忘れました。</p>

<h2>11話</h2>

<p>ノエルがいなくなりました。</p>

<h2>12話</h2>

<p>記憶がいなくなりました。</p>

<h2>リンク</h2>

<p><a href="http://sora-no-method.jp/" target="_blank">TVアニメ「天体のメソッド」公式サイト</a></p>

<p><a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E4%BD%93%E3%81%AE%E3%83%A1%E3%82%BD%E3%83%83%E3%83%89" target="_blank">天体のメソッド - Wikipedia</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[異能バトルは日常系のなかで]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/12/21/inou-battle"/>
    <updated>2014-12-21T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/12/21/inou-battle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">『異能バトルは日常系のなかで』の感想です。<!--more--><br clear="all"></p>

<h2>01話</h2>

<p>初回は、能力の発動と能力自体の紹介になりました。</p>

<p>能力がとても面白そうで、更に、キャラの特性がはっきりとしているので、面白そうです。</p>

<h3>血液型</h3>

<p>このアニメは、キャラクターの性格が非常に分かりやすく血液型で決められているように思います。決められているというか、参考にされているということですが。</p>

<p>そして、わたしが気になっているキャラも分析通りとなっています。</p>

<p>鳩子はO型です。そして、私は、O型キャラを好きになることが非常に多いのです。</p>

<p>例えば、けいおん!の平沢唯とか平沢唯とか平沢唯とかですね。私は、全部の中で一番好きなキャラが平沢唯なので。</p>

<p>しかし、ここは少し感情的になって自分の思いを書き出すと、「なんでみんな、鳩子を好きじゃないんだろう?」という疑問が浮かびます。</p>

<p>確かに、人の好みは人それぞれです。それは頭では分かっているんですが、自分の気持ち的には分かっていません。はっきり言うけど。そして、このような感情は、私の精神年齢が低いから起こりうることだろうと思っています。私は幼稚なんですよ。本当のところを言うと。</p>

<p>私にとって鳩子以外は眼中に無く、それ以外のキャラを好きになることは絶対にありません。</p>

<p>したがって、他のキャラを好きな人の気持ちがわからないのです。</p>

<p>しかし、一応、自分なりには分析できていて、答えは出ています。</p>

<p>具体的には、血液型で言うと、O型とAB型、そして、A型とB型はタイプが間逆なので、惹かれ合う性質があるようです。</p>

<p>何故、逆のタイプが惹かれ合うのかというと、それは、自分に足りないものを本能的に補おうとするためだと言われています。</p>

<p>人というのは、完璧ではありません。だからこそ、どんな人間にも足りない要素があり、無意識的にそれを補う心理が形成されてしまうのだろうと思います。</p>

<h3>自分に似てるキャラ</h3>

<p>ここで、自分のタイプと真逆のタイプのキャラがわかりましたが、自分に似てるキャラ、共通点があるキャラは誰かというと、間違いなく<code>姫木 千冬（ひめき ちふゆ）</code>だと思います。</p>

<p>彼女はAB型で、その特徴というか傾向を備えていると感じます。</p>

<p>ただし、一つだけ違うのは、千冬は、AB型の裏の人格というか、一人の時の人格が表に出ているような気がします。</p>

<p>というのも、AB型の人間、と言うより自分は、外にいる時と一人でいる時は雰囲気が全く違います。</p>

<p>具体的には、誰かといる時、外に出ている時などは、基本的に無口で、冷たい態度、そして、合理的な態度をとり続けます。</p>

<p>しかし、一人でいる時は、一転して、とても甘えん坊で、子供っぽいというか、幼児っぽい精神状態になります。恥ずかしながら。</p>

<p>例えば、アニメで千冬が見せたように、お気に入りのぬいぐるみを本気でかわいがったり、「ヤダヤダヤダ、安藤を連れてっちゃヤダ」みたいなことを普通にやりますし、それが通常の状態です。</p>

<p>ただし、これは無理にやってるとか、意識的にやってるとか、そういうことではなく、自然に切り替わるので、これが自然状態なのだと思っています。</p>

<p>この点、どちらが本物かを決定しなければならないとすれば、多分、一人でいる時のほうが自然体なので、本物でしょう。したがって、私という人間は、どこまでも幼稚で幼稚な人間なのです。どうでもいいことだし、特に気にしてもいないことなのだけど、真実を言えば、そうなります。</p>

<p>そして、このような低い精神年齢の人というのは、通常、それほど多くのことを望んでおらず、単に、フワフワしたものをギュッとして眠りたいだけなのであり、恋愛的、性的なものを一切求めていない事が多いのです。</p>

<p>したがって、千冬が「安藤がいじめたー」と言って鳩子に駆け寄ったのは、納得できる場面ではあります。</p>

<p>というのも、鳩子が一番、甘えてもダイジョブそうな人間だからです。直感的に。また、雰囲気的に、フワフワしてそうだし、というのもあると思います。</p>

<p>このように、AB型の人間が一人の時にやりそうな行動を、千冬が外でやってる感じなので、おかしいなと思った部分はありますが、それでも、特徴を捉えていることに他なりません。</p>

<p>更に、千冬のネーミングセンスについても、とても興味深い部分があります。</p>

<p>例えば、千冬は、「苺(ミカン)」という名前を付け、最終的にミカンミカンという名前に決定しているギャグがありました。</p>

<p>このネーミングセンスについても、自分に似てるなと思いました。</p>

<p>具体的には、私は黒い猫だったら、シロという名前をつけることを考えたりします(飼ったことないけど)。また、実際に、私が世話をしているぬいぐるみのアライグマさんがいるのですが、私は「にゃーにゃー」と呼んでいます。猫じゃないのに、猫っぽい呼び方をしているわけですね。</p>

<p>これについては、特に深い意味はなく、単に何となくですが、このようなネーミングセンスは、似てるなと思いました。</p>

<p>まあ、千冬のことはどうでもいいです。個人的に気になるキャラではありますが、好きなキャラではないのです。というか、私は自分と同じようなタイプのキャラは嫌いです。はっきり言いますと。</p>

<p>いや、ツンデレとかではありませんので。本当に違いますので。</p>

<h3>ツンデレ属性</h3>

<p>ただし、ツンデレ属性が自分にあるかどうかというのは、非常に微妙な所ではあると思います。この場合は、千冬にもあるのかなあということなわけですが、ちょっとだけこの件を考えていきたいと思います。</p>

<p>さて、まだそれほど話は進んでいませんので、キャラクターを分析するのは結構難しく、これについては、個人的な事情から判断していくしかないので、ちょっとだけ私の話をしたいと思います。</p>

<p>私は、平沢唯とか、鳩子とかそういったタイプのキャラが好きです。</p>

<p>ただし、どちらが好きかというと、唯の方です。</p>

<p>なぜなら、多分ですが、唯には特定の好きな人がいないからだろうと推測しています。</p>

<p>反対に、鳩子は主人公に恋をしています。</p>

<p>そして、作品の主人公というのは、多くの場合、視聴者の代替だと考えられます。つまり、視聴者は主人公の立場になって、物語を共有していくわけですね。</p>

<p>この場合、私は結構困るんですよ。</p>

<p>私は、「自分が好きなのはいいけど、好かれるのはあまり好きじゃない」という属性を備えているような気がしているからです。こういうのを表現した言葉は、「恋されるより、恋したい」でしたっけ。ちょっと違う気もするけど。</p>

<p>ここで、例えば、「あずにゃんと恋人になった&hellip;」という夢を見た人が書いた記事を読んだことがあるのですが、私も「平沢唯と恋人になった&hellip;」ところを想像してみたことがありました。</p>

<p>しかし、これは、色んな意味でつらすぎました。</p>

<p>私は、平沢唯というキャラに対して、恋人要素とかそういうのではなく、憧れ要素が強かったからです。</p>

<p>更に、私は他人にベタベタされるのも、本当に嫌いで&hellip;。</p>

<p>まあしかし、自分を騙し、相手に合わせることはできますので、相手が喜びそうなことを読み取って、それを実行することはそれほど難しくはありません。しかし、これについても限界がありますし、私の心は表向きとは裏腹に、めちゃくちゃ冷えきっていくことが想像できます。</p>

<p>ということで、平沢唯に好かれる自分を想像すると、平沢唯のことを嫌いになってしまいそうなので、すぐに止めてしまいました。</p>

<p>といっても、平沢唯のようなタイプの人間が、自分のようなタイプの人間を好くということまずないだろうとも思っていて、なぜかというと、私は冷たすぎるのです。反対に、平沢唯は、あったかくていいですね。</p>

<p>それに、私は、平沢唯が好きなタイプも把握していて、そういった人間はたくさんいるので。</p>

<p>こういうのってツンデレっていうんですかね。よく分かりませんが、もしこれらの要素が本当だとすると、千冬も自分が好かれないことくらいわかってるのかもな、とか考えてしまいました。</p>

<h3>好き</h3>

<p>好きになるキャラって、人によってそれぞれですよね。しかし、私は、好きという感情は、共通点と相違点から分析可能だと思っています。</p>

<p>ここで、分析可能というのは、言葉で表現しやすいくらいの意味であり、感情を正確に表現することは難しいので、いくら分析しても、こぼれ落ちていくものが多いと思うのですが、それでも、全く意味が無いというものでもないと考えます。</p>

<p>ということで、共通点と相違点から好き感情を分析していくと、共通点を優先するタイプと、相違点を優先するタイプに分けられます。</p>

<p>私は、相違点、つまり、自分と異なるタイプを好きになる傾向があることはお話しましたが、自分と同じタイプを好きになる傾向が強い人もいるわけですね。</p>

<p>ここで、人気がでるキャラと、出ないキャラがいますが、これも血液型によってある程度、説明ができます。</p>

<p>一番人気になるキャラは、主人公であるか、登場回数が多いという要素以外に、O型が多いという傾向があります。</p>

<p>何故かと言うと、O型というのは、すべての血液型に含まれているからです。</p>

<p>実は、血液型の分類は、O型以外にどの属性が付属しているかで判断されますので、すべての人はO型を持ちます。例えば、A型なら、A型とO型を持ちます。</p>

<p>したがって、O型は、すべての人に好かれやすいようにできているわけですね。何故かと言うと、他の血液型との共通点が少なからずあるからです。そして、それが標準の設定であるからだと考えられます。</p>

<h3>血液型の乗り換え先</h3>

<p>個人的には、現在、キャラクターを血液型で分析したり、説明したりすることが多いわけなのですが、いい加減うんざりしてきているのも事実ですし、いい乗り換え先、ないかなーと考えてたりします。</p>

<p>血液型よりも面白く、正確で、分かりやすい分析手法というか、分類手法があれば、既に乗り換えてるわけなのですが、これがなかなか見当たらないわけですよ。</p>

<p>今回は、少しだけこういった事情について書いていきたいと思います。</p>

<p>なぜ、血液型はけっこう長持ちしてる手法なのでしょうか。</p>

<p>例えば、IT分野に関しては、発達速度が速いため、iPhoneからAndroidに乗り換えたり、WindowsからMacに乗り換えたりする人も多いように思います。もっと詳しく言うと、プログラミングと呼ばれる分野に関しては、非常に乗換えというか、流行り廃りが激しい分野でもあります。例えば、JavaScriptが流行ったり、jQuery、TypeScriptに移行したりなどです。</p>

<p>しかし、私の中では、血液型占いに関しては、結構長持ちしている印象があります。</p>

<p>これは何故なのかというと、面白さ、正確さ、分かりやすさの観点から、非常にバランスがとれたものであり、これを上回るものが、なかなか現れないからだと考えています。</p>

<p>しかも、一番大きいのは、未来を先取りしているからであると私は思っています。</p>

<p>例えば、日本という国で流行したものは、ある程度の時が経ってから世界で流行する事が多いです。未来を先取りした国と言いましょうか。そんな側面があるのではないかと思っています。</p>

<p>具体的には、絵文字が日本で流行していた頃には、見向きもされないものでしたが、今では世界的にブームを巻き起こして一般化しています。また、寿司という料理についてもそうです。これは分かりやすい例えなので、詳しくは説明しませんけど。</p>

<p>つまり、役立つもの、良い考えなどが、すぐに取り上げられ、流行するとは限らないということです。</p>

<p>ここで、私は、日本の血液型占いは、ある意味、未来を先取りしたものであり、将来的に、世界ブームになるかもしれないなと思っています。</p>

<p>このように考える理由は、「結構使えるから」に他なりません。</p>

<p>なので、乗り換えたいけど、乗り換えられないという状況が続いていたりするのかもしれません。</p>

<h3>中二病</h3>

<p>千冬が中二病を発症したくても発症できないタイプだと言いましたが、何故でしょう。</p>

<p>それは、中二病というのは、多くの人が考える共通認識なのですね。</p>

<p>なので、多くの人が痛いと思える思想というのか、そういったものが中二病と認識されるわけであり、数少ないAB型が考える痛い思想というのは、必然的に数が少ないわけで、中二病には成り得ないのだと思います。</p>

<p>したがって、もし、千冬タイプの人間が多くを占める世界では、もしかしたら、中二病を発症できたかもねということになると考えられます。</p>

<h3>最強の異能</h3>

<p>私は、ワールド・クリエイト推しですので、最強の異能はワールド・クリエイトだと思っています。ワールド・クリエイトは、創造使いとします。</p>

<p>時間使いは、時間操作不可の空間で戦えばよいし、または、宇宙空間に飛ばしてしまえばよいです。ただし、これらは先制をとるのはどちらかによります。しかし、ワールド・クリエイトで防御を常にはっておけば対策できます。</p>

<p>属性使いは、無属性魔法、つまり重力で押し潰せば良いです。ちなみに、私が考える無属性は重力。巨大な隕石を呼び出します。属性攻撃でこれらを防ぐことは難しいのではないかと考えます。更に、隕石を防ごうとしている時に、空間移動して、攻撃することで、勝利は確実です。</p>

<p>奪略使いは、空間移動して、攻撃することで勝てそう。というのも、奪略魔法は、自身が対象となる攻撃のみに有効だと考えられるからです。時間使いの異能を奪った時のことを考えると、そんな感じだと思われます。</p>

<p>原始使いは、まあ、普通に勝てるでしょうね。</p>

<p>よって、普通に考えると、ワールド・クリエイト最強説。ただし、想像力と戦略次第という点は、他の異能と変わらないと思われます。</p>

<h3>感想の方向性</h3>

<p>今回は、一応、自分の内面的なものを書いたりしてみたのですが、私は、確かに、分析的なことも書きますし、その答えを提示することも多いのだけど、内心としては、「鳩子、暖かそうー」ということくらいしか考えてなかったりします。</p>

<p>したがって、私のようなタイプの人間の外面に騙されてはいけません(笑)。奴らは、思ってる以上に子供、というか幼児属性が付いてるのですよー。</p>

<p>そいういえば、私が心理テストやると、1問で判定するタイプの心理テストでは、いつも精神年齢が最高齢なのだけど、複数の問題で判定するタイプの心理テストでは、一番低いと診断されるので、複数回答の心理テストはなかなかすごいのかもしれない&hellip;。</p>

<p>このアニメに関して言えることは、とにかく鳩子、鳩子が一番可愛いです。みんな鳩子のことが大好きなのです。</p>

<h2>02話</h2>

<p>生徒会長の失恋エピソードというか、勘違いエピソードでした。</p>

<p>ここで、主人公の態度がはっきりと打ち出され、今までのハーレムアニメとは少し違うというところをアピールします。</p>

<p>この目論見は、おおよそ、成功だといえるでしょう。</p>

<p>ただ、生徒会長、かわいそうでしたね。一応、最後にフォローされてはいますが&hellip;。</p>

<p>個人的には、能力をもっと見たかったです。</p>

<p>面白かったのが、怒りの行動がそれぞれに違ったところです。嫉妬というか。</p>

<p>シカトしたのが、O型の鳩子とAB型の千冬です。反対に、言葉攻めしたのが、B型とA型です。私が読んだ血液型の本にはですね、嫉妬における行動では、A型とAB型は相手に怒りをぶつける傾向、O型とB型は本人に怒りをぶつける傾向があると書かれていましたが、怒りの行動においても、何かあるんでしょうか。</p>

<p>これについては、私は認識していませんでしたので、面白い視点でした。</p>

<p>友達と喧嘩した時、シカトする傾向にあるのがO型とAB型。罵声浴びせる傾向にあるのがB型とA型なのかもしれませんね。まあ、その人の性格によるんでしょうけど。</p>

<h2>03話</h2>

<p>大半は、ギャグ回という感じでした。</p>

<p>しかし、後半は、主人公の過去エピソードというか、鳩子を助けた時のエピソードが語られたり、異能についてよく考えているところが語られたりしました。</p>

<p>また、初回に木にぶら下がって、何らかの異能を発揮していたかもしれないキャラの正体が明かされます。</p>

<p>彼は、どうやら灯代の兄のようで、文芸部のOBに当たります。多分、ハーレム、ギャグ要素が停滞してきたら、中二病、能力要素を追加する意図で重要になるキャラクターではないかと思います。</p>

<p>今のところ、ギャグ要素、中二病要素のどちらにも対応しているキャラのように感じられますが、今後はどのような活躍を見せるのか分かりません。</p>

<p>つまり、灯代の兄のようなキャラは、このままギャグ系でいくにしても、バトル系に転換するにしても使えるキャラということです。</p>

<h2>04話</h2>

<p>千冬のエピソードが始まりました。</p>

<p>前回の後半の方はとても唐突でしたので、いくつかの展開を分けてあって、視聴者の反応によって順番を入れ替えたりしているのでしょうか。</p>

<p>個人的にはあまり面白くなかったです。</p>

<p>このアニメに関しては、私は、もっと能力バトルを見たいのかもしれません。</p>

<p>鳩子は相変わらずいい感じで、千冬の甘えん坊に付き合ってあげていました。やさしいですね。</p>

<p>反対に、千冬は、思った通り腹黒い一面が出てました。</p>

<p>これをマイナスに捉えるか、プラスに捉えるかで評価は分かれそうです。</p>

<p>個人的にこれはプラス要素かなと思っています。私は、腹黒いキャラは結構好きだったりするのですね。<code>ToLoveる</code>のモモとかお気に入りですし。</p>

<p>で、何故腹黒い要素が好きなのかというと、自分が腹黒いからかもしれません。</p>

<p>この辺は、前に言ってたことと矛盾するのですが、自分が好きになるキャラというのは、相違点と共通点があってはじめて成立するものだと私は分析しています。</p>

<p>この点、前回は、この比重でどちらが重いのかという話をしていて、私は、相違点というか、自分のタイプとは真逆のタイプを好きになる傾向があるという話でした。</p>

<p>しかし、真逆のタイプと言っても、すべてが真逆というわけではなく、中には、自分と平沢唯の共通点みたいなのも数個思いつきます。</p>

<p>例えば、車酔いしやすいとか、食べても体重増えないとか、アホな子とか、夏休み中ゴロゴロしてるだらしないところとか。</p>

<p>さて、腹黒いキャラが好きな私ですが、千冬のどの辺が腹黒いのかというのと、その心はどんな心境なのかというのをちょっとばかり解説していきたいと思います。解説というか、分析なわけですが。千冬というのは、割と自分に似たタイプなので、心を読みやすいというか、心情を解説しやすいというか、そんな感じです。</p>

<p>といっても、違うタイプでも割と分かると思うことが多いのですが、説明が難しいというか、やっぱり、自分と似たタイプのほうが説明が楽なので。</p>

<p>千冬の話ですが、千冬は、割りと勘が良いというか、そんなこんなで、主人公の気持ちとかもわかってるんだろうなと私は考えています。</p>

<p>主人公の気持ちというのは、主人公である安藤は、自分のこと好きにならないというか、好きじゃないし、恋愛対象じゃないというのを察しているということです。</p>

<p>ここで、千冬は、「どうせ恋愛対象じゃないなら、いいように使ってやる」みたいな気持ちがあって、それが上手くいった時に出てきた言葉が、「安藤はチョロい」みたいな言葉だったと考えられます。</p>

<p>ちなみに、千冬は、普段無口なタイプだと推測しますが、自らの試みが成功した時だけは、感情が高ぶって(悪い方向での昂ぶり)、あまり良くない言葉を吐いてしまう癖があるように思われます。</p>

<p>ここら辺の言葉だけを読み取って、腹黒いキャラだと思われがちですが、腹黒いキャラにも、腹黒いキャラなりの感情があって、それが元になって、表に現れているので、私はそれだけで嫌いにはならないな―と思います。</p>

<p>そうは言っても、これは良いことではありません。先程も言いましたように、「安藤はチョロい」発言等、今回は、千冬タイプのキャラの悪い方向での感情の昂ぶりが描かれていたように感じます。</p>

<p>しかし、私個人としては、完璧に良い子ちゃんのキャラより、悪い感情でも良いので、感情を出してくれるキャラが好きだったりするので、腹黒いキャラは、割と好きなんですよね。</p>

<p>と、なぜか、千冬関連の話をするときだけ文章が長くなってしまいがちですが、鳩子は、ストレートで分析するまでもないように感じられるため、余り書くことがないとも言えます。</p>

<p>鳩子のようなストレートで、まっすぐで、裏表のないキャラはとても好きなので、本当は、色々と語りたいのですけどね&hellip;。</p>

<p>というわけで、今回はここまで。</p>

<h2>05話</h2>

<p>お話も安定してきた感じで、とても面白かったです。今回は、灯代(ともよ)回です。といっても、個人的には、前回がつまらなすぎたので、やっぱり私は、千冬があまり、と言うか超絶に好きではないらしい。</p>

<p>さて、今回メインの灯代は、B型キャラですが、こちらも、私がイメージする典型的なB型タイプだったため、灯代の行動はすべて想定済みでした。</p>

<p>ここで、私が考える典型的なB型タイプというのは、どういったものでしょう。</p>

<p>これはアニメの中に限った話なのですが、B型には二種類のタイプがあり、一つは得意分野を持たない人、二つは得意分野を持つ人です。具体的に、前者は、<code>クラナド</code>の初期の<code>風子(ふうこ)</code>や<code>ヤマノススメ</code>の初期の<code>あおい</code>が挙げられます。後者は、血液型が紹介されていないため、確定ではありませんが、<code>とある科学の超電磁砲</code>の<code>御坂 美琴(みさか みこと)</code>や<code>俺の妹がこんなに可愛いわけがない</code>の<code>きりの</code>が挙げられます。</p>

<p>何となく、似てると思いませんか。</p>

<p>自身が誇る得意分野を持つB型さんというのは、①中二病を発症しがちであり、精神年齢が少年、少女であること、②世間的には普通を装っているが、内に秘めた大きな野望があること(つまり、恥ずかしい黒歴史的なものを所持していること)、③ツンデレであり、恥ずかしがり屋であるが、内面では、人一倍純粋であること、などの傾向が読み取れると思います。</p>

<p>上記傾向を読み取ると、灯代は、御坂美琴、桐野にどこか似てると感じませんか。私は、似てると感じましたし、実際、このタイプに分類しているのが、灯代だったりします。</p>

<p>さて、今回面白かったのが、主人公である寿来(じゅらい)のタイプと、灯代のタイプの比較です。</p>

<p>寿来はO型で、O型の特徴は、裏表のない人です。したがって、中二病を恥じることなく堂々とやってるのが、寿来ですが、一人で隠れてやってるのが、B型で恥ずかしがり屋の特徴を持つ灯代というわけです。</p>

<p>例えば、平沢唯もO型ですが、唯には以下のような名言があります。</p>

<blockquote><p>あずにゃん:こんなの、こんなの私じゃなーい。</p>

<p>ゆい:あずにゃんは、あずにゃんだよ。</p></blockquote>

<p>これが何をあらわしているのかというと、AB型のあずにゃんは、表で見せる自分というものがあり、そのイメージが固まっているわけです。具体的には、しっかりもので、練習熱心な自分というイメージです。しかし、けいおん部の緩い空気があずにゃんを侵食し、知らないうちに、この空気に自分が影響されていることを自覚し、「こんなの、こんなの私じゃなーい」と言います。</p>

<p>これがあずにゃんの心情なわけですが、ゆいの心情は違います。なぜなら、ゆいはO型で裏表のない人だから。</p>

<p>だから、表に出てるあずにゃんも、その他のあずにゃんも全てあずにゃんであり、「私じゃない」というあずにゃんの言い分は理解不能なわけです。</p>

<p>ここで、裏表のない人なんていないという考えも間違いですし、表に出てきた全てがその人だという考えも間違いであることが分かります。</p>

<p>このような考え方の対立は、結構、日常茶飯事で起こっていることだと考えられ、私自身も観測する所ではありますが、ほとんどの人は、自分しか見えていないので、間違えるわけですね。</p>

<p>あずにゃんが、「こんなの、こんなの私じゃなーい」と言った場合、確かに、あずにゃんの中では、それは自分ではないのです。自分を決めつける自由くらいは、その人に認めてあげるべきと私は考えるからです。</p>

<p>反対に、ゆいの言い分も間違ってはないのです。単に、自分の中野あずにゃんをポツリと言っただけですからね。自分の中の他人を決めつける自由も認められるべきです。なぜなら、内心は自由なのですから。</p>

<p>じゃあ、自分はどちらの考え方が好きなのかというと、私が好きになるタイプは、前にも言いましたが、ゆいタイプです。ただ、自分のタイプがどちらのかというと、多分、あずにゃん側ではないかと思っています。</p>

<p>といっても、私は、分析はするし、事実は述べるし、真実は突き止めはするのだけれども、この件についてもさほどの感情的な思い入れがあるわけでもなく、何か考えているというわけでもないので、主観論、感情論で言えば、「特になにも」とか「何も考えてない」とか言った表現が適切なのかもしれませんね。</p>

<p>意味分からない?確かに、そうかもしれませんね。</p>

<p>したがって、この件について少しばかり解説を加えるとするならば、どっかで書いたと思うのだけど、感情的な感想を読むのが好きなので、私も感情的な感想を少しでも書いていければと思っていて、それを実践してる、という感じですかね。(しかし、やっぱ書くことないなぁ。何も思い浮かばん&hellip;。</p>

<p>話がかなり脱線してしまいましたね。</p>

<p>何の話をしていたかというと、裏表のない寿来と裏表のある灯代の心理を分析すると、けいおん!でのあずにゃんとゆいのやり取りが参考になりそうだったので、それを提示したのと、結論として、自分を決める権利、相手を決めつける権利はその人に認められているので、こういったやり取りを見てると面白いということです。</p>

<p>何が面白いのかというと、微妙にズレてるからなんでしょうね。二人のタイプが。しかし、お互い中二病を持つため、共通してる部分もあって、話があったりもする。こういうのが面白いと感じます。</p>

<p>ここで、少しばかり部員の中二病タイプを見て行きたいと思います。</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 名前 </th>
<th> 血液型 </th>
<th> タイプ </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> 寿来 </td>
<td> O型 </td>
<td> 真性の中二病。中二病をカッコイイと思っており、カッコイイものを表に出して何が悪いと考えてる。と言っても、じゅらいは、表とか裏とかそういった区別すらしてないのだけど、分かりやすさのため、表裏を社会、自分の中と区別し、表現することにします。恥ずかしいことなど何もないと考える。現実的に考えるし、能力にはそれほど重きを置いていない。心だ、気合だというタイプで精神重視。 </td>
</tr>
<tr>
<td> 灯代 </td>
<td> B型 </td>
<td> 社会的な世間の目を気にする一方、内に秘めた中二病は抑えることができないタイプ。いや、抑える必要すらないと考えていて、他人に迷惑かけなければ自由で、何やってもいいだろうと考えてると思われる。中二病は痛いという社会常識は意識してるし、他人の目も意識してる。恥ずかしがり屋。能力を存分に発揮できる場所を心のなかで期待している。 </td>
</tr>
<tr>
<td> 鳩子 </td>
<td> O型 </td>
<td> 中二病を発症していない恋する乙女。中二病を特に恥ずかしいとも思っていないが、自ら何かを演じることはないタイプ。余談だけど、A型とAB型は相手に嫉妬心をぶつける傾向があるが、O型とB型は本人に嫉妬心をぶつける傾向があるらしいと書いてあって、「ほー」と思ったことがある。特に能力を使いたいとも思わない。 </td>
</tr>
<tr>
<td> 彩弓 </td>
<td> A型 </td>
<td> 世間的な目を一番に重視し、自分を抑えこむタイプなので、中二病は発症していない。他人のことを一番に考えるおせっかい焼きとして、A型の特徴が現れると予想してる。優しいが、厳しい一面もある。特に自分の言うことを聞かない人には厳しいタイプ。能力の使用は極力抑えると考えられるし、目立つのが嫌い。 </td>
</tr>
<tr>
<td> 千冬 </td>
<td> AB型 </td>
<td> 中二病は発症したくても、発症できないタイプ。中二病には意味などないと内心思っている気がする。精神的なものを軽視し、実益、能力的なものを重視するタイプ。自らの能力は、便利であれば、日常生活での使用も躊躇がないという合理的な考えを持ち合わせている。周りは気にしないし、自分のことしか見ていないタイプ。</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<p>最後に、鳩子が二人のデートを見てしまったことに関する心情の考察をしていきたいと思います。</p>

<p>鳩子は、ショック受けてると思うのですよ。いつも一緒にいた幼なじみをとられてみたいに感じたのではないかと。</p>

<p>しかし、灯代に勝てるとかそいういうことは、考えないと思います。</p>

<p>だって、灯代はかなり強敵に思えますからね。というのも、B型の人って、熱意とかそういうのが基本凄く高くて、私が一番敵対したくないタイプってかんじですもん。</p>

<p>そういうのも、鳩子はわかってるのかもしれないなと予想しています。</p>

<p>ただ、気になるのが、OPで鳩子が灯代に送る視線というか、そんな感じのものが気になるというか。</p>

<p>あれは、どういった意図でのものなのでしょうか。</p>

<p>考えられるのが、羨ましいという視線、敵だとする視線、好きだという視線(可能性はかなり低いですが)、などが考えられると思います。</p>

<p>それとも、鳩子は灯代のラノベのファンなのかもしれませんね。鳩子はずっと携帯いじってましたし、あの時とかもラノベ読んでいたのかもしれないとか思ったりして。だとすると、ファンの好き視線はありえるのかもしれない。</p>

<h2>06話</h2>

<p>今回は、個人的にあまり興味が無い<code>高梨 彩弓</code>さん、A型さんのエピソードでした。</p>

<p>A型さんの特徴というか傾向として書かれているのが、完璧主義です。</p>

<p>完璧主義について、高梨さんは、完璧は不可能だけど、それを目指していきたいということでした。</p>

<p>確かに、完璧を目指すことは悪いことではないように思われます。しかし、それを目指す人というのは、他人にもそれを求めてしまう傾向があると私も考えていました。その点で、今回のお話は、非常に、完璧主義タイプの人間の特徴を捉えているお話だと思いました。何より、分かりやすい。</p>

<p>ただ、個人的には、完璧主義の人よりも、実行主義の人のほうが、私は歩みが速い傾向にあると考えています。</p>

<p>最初こそ、完璧主義の人の成果が目立つものですが、完璧でなくても、とりあえず表に出し、評価され、修正し、また出すということを繰り返す実行主義の人に、いつの間にか抜かれているという状況を、私は、何度も見たような気がします。</p>

<p>しかし、どちらのタイプも一長一短です。将来的に生き残る確率が高いのは、間違いなく実行主義といえるでしょうが、これは、というか人のタイプというのは人間の本質に関わる分野です。なので、このような議論はあまり意味がありません。</p>

<p>詳しく説明すると、例えば、Appleが完璧主義、Googleが実行主義と言われています。ここで、未来において、より成長している、というか実力を伸ばしている企業はどちらだと思いますか。例えば、OSで考えてみてください。私は、間違いなくAndroidのほうが便利なものになっているだろうと予想しています。そして、多くの人は、何となくこういう雰囲気を感じ取っているように思われます。</p>

<p>次に、タイプの話をしていきたいと思います。私が考えるタイプというのは、本質の違いによって区分するものです。</p>

<p>では、本質というのは何でしょう。本質というのは、同じ環境下、状況下で導き出す結論の違いを言います。ここで、本質的な問題でない部分というのは、大体において環境や状況、例えば、立場などによって人は同じ答えを導き出す問題だと言えます。それは、Aという環境下では、人はBという答えを出すというような、一見して決まりきったものとなります。</p>

<p>しかし、本質が異なると、同じ環境下であっても、人は異なる結論を導き出します。</p>

<p>例えば、現在の憲法9条では、戦争を放棄していますが、ここで、改憲派か護憲派によって考え方が異なります。そして、これも人の本質に関わる問題だと考えられます。</p>

<p>真実を言えば、戦争というのは、「恐怖」という感情によって引き起こされる事が多いです。つまり、他国に殺されるかもしれない、または、他王に殺されるかもしれないという恐怖が人々を戦争に掻き立てる大きな要因となっているということです。</p>

<p>政治家や王は、今現在の地位を奪われたくないので、それが失われるという恐怖に耐えられないのです。権力や欲望というのもは、通常、それを満たせば満たすほど、失うことが怖くなり、死ぬのが怖くなるものです。したがって、自身の立場を脅かす可能性を出来る限り排除しようとするのが、多くの人間がデフォルトで有する思考パターンです。</p>

<p>ここで、政治家だろうが、王だろうが、単なる人間に過ぎません。そして、上記傾向は、単に、人間が抗えないものだと思われます。</p>

<p>さて、このような恐怖を打ち消す方法は、対抗勢力を駆逐する以外にありません。したがって、このような理由から戦争は繰り返されてきたものだと考えられます。</p>

<p>世界を平和にする、一つにする、人々を幸せにする、やられたらやり返せ、報復だ、などというものは、恐怖する人間が作り出した建前に過ぎません。本当は怖いだけなのです。そして、多くの戦争は、恐怖という一部権力者の自己中心的な感情によって引き起こされてきたと私は考えています。</p>

<p>ここで、戦争の一番の原因であるこの恐怖を敵に与えない一番効果的な策は何だと思いますか。</p>

<p>それは、戦争を放棄することだと思われます。あいつは、攻めてこない、安心だと思わせることによって、戦争に巻き込まれない確率を高めることができるのです。そして、この戦略をとってきたのが、現行の憲法9条だと言えます。</p>

<p>しかし、これはあくまで最善手に過ぎません。つまり、最善手を打ったからといって、必ず生き残れるというわけでもないのです。将棋と同じですよ。そもそも戦争の原因は様々です。それは、多くに恐怖という感情だと思われますが、支配によって引き起こされた戦争や怒りによって引き起こされた戦争もあるのです。</p>

<p>したがって、最善手をとり続けた場合、最終的には勝利や平和を手にできるでしょうが、それがいつになるのかという問題は、また別問題だと考えられます。</p>

<p>これは、つまり、マークシートの4問のうち、3問は正解が4番だと分かっているが、一つだけ違う正解が混ざっているみたいな感じのものです。ここで、すべて4番を記述すれば、3点は確実に得られるものの、確実に満点を得ることはできません。満点を取れないというのは、自分たちの世代がババを引いてしまうことがあるということです。</p>

<p>このような問題が出された場合、どうするか。人の本質によって導き出す答えが異なるというのは、イメージとしてはこんな感じのものです。</p>

<p>さて、ここで、完璧主義の人は、満点を目指すだろうと思われます。反対に、全部同じ番号で通す人もいます。</p>

<p>このように、「何が正しいかわからない」という状況下では、人の本質によって導き出す答えが違ってきます。</p>

<p>反対に言えば、人の本質を読み取れば、その人が最終的に導き出す答えがわかります。</p>

<p>そして、これは捻じ曲げることができないのです。</p>

<p>なぜなら、例えば、完璧主義の人を無理やりに実行主義にしたところで、良い結果にはならないということです。人の本質は変えられず、さらに言えば、たとえ変えたとしても、その人の最大値、最適解はあくまで本質に従ったものだけなのだと思います。この場合、完璧主義の人が到達しうる最大地点は、あくまで、完璧主義という自らの本質に従った時なのです。</p>

<p>じゃあ、私はどういったタイプなのかというと、私は、一瞬で人の本質を見ぬくことができると思い込んでいる中二病患者みたいなものですからね。</p>

<p>主観的に言えば、答えを出す人でしょうか。なんというか、ある問題について問われた場合、その答えが一瞬でポーンっていう感じで出てくるというか、そんな感じです。まあ、他の人も大体そんな感じなのかもしれませんけど。</p>

<p>で、私が書くことというのは、出てきた答えを自分が持ってる知識と結びつけ説明しているというか、単に分かりやすいように、読める形にしているに過ぎない事が多いのです。</p>

<p>なので、論理派ではなく、本質的には、答えを出す派というか、直感派なのだと思われます。</p>

<p>ここで、答えを出す派と直感派の違いは、感情的になりやすいか否かだと思われます。私は、あまり感情的にも感じることが少ないので、前者っぽいです。直感派の悪いところは、感情的になりやすいところかもしれません。反対に、論理派は、感情的にはなりにくいですが、頑なというか、答えに飛ぶことができないので、一般的に遅い印象がありますね。</p>

<p>また、完璧主義か実行主義かと問われれば、完璧も求めないし、適当だし、実行もしないので、ダメダメ主義っぽいです。ただ、実行する時もあるので、実行主義に近いかもです。</p>

<p>そういえば、人の本質は変えられないと言いましたが、人の本質が形成されるのは、0-7歳くらいまでの間だと私は考えていますので、それまでなら、自由に変質できるだろうと私は考えています。まあ、そうでなくても、子供になれば変えられると思いますので、自分が好きなものや性質を選びとるとよいでしょう。</p>

<p>ただ、本質というか、その人の核部分は、硬いほうが良いので、変えると言っても考えようだと思います。</p>

<p>イメージとしては、思考の核は固く、核の周りを覆っている部分は柔らかくするのが、コツというか、一番良いんじゃないかなと私は考えています。</p>

<p>ここで、周りが硬くて、核が柔らかいのが一番ダメで、両方硬い、若しくは、両方柔らかいのが2番めにダメだと思います。</p>

<p>だとすると、通常の子供、0-7歳は両方柔らかいのでやっぱりダメで、周りが硬いのに、本質だけ変質させ柔らかくするのはもっとダメだということができます。したがって、本質を変えると言っても、考えものだなと言いました意図はこの辺の理由からです。</p>

<p>しかし、変えた後に、それを固めていくというか、確固としたものにしていくのなら、良いと思いますね。時間かかりそうですが。</p>

<p>何の話でしたっけ。鳩子、可愛いという話だったかな。来週は鳩子の話なので楽しみです。どうやら、ヒロイン全員やるみたいですね。</p>

<h2>07話</h2>

<p>今回は、一言で言うと「鳩子がキレた」というお話でした。</p>

<p>まず、わたしの感情的な感想を述べるなら、怒りの鳩子、嫉妬の鳩子、だーい好きという感じです。全部の鳩子がとても好きです。</p>

<p>さて、非常に乏しいわたしの感情を言葉にするだけなのもあれですし、少しばかりお話の解説というか、分析に移りたいと思います。</p>

<p>お話は、寿来と鳩子のすれ違いという感じのものでした。具体的には、寿来は、過去の経験から鳩子が自分の趣味を理解できないし、分からないことを知っているので、鳩子をそういう話から遠ざけようとします。</p>

<p>昔なら、それでよかったと思われるのですが、昔と今では、状況が違います。</p>

<p>そして、状況を変えたのは、灯代の存在だと思われます。</p>

<p>灯代は寿来の趣味の良き理解者です。</p>

<p>したがって、ここで、鳩子の心情を分析するなら、「ずっと一緒にいた私ができないことを、ひょっこり現れた灯代ができるので、内心、とても焦っている」という感じでしょう。</p>

<p>確かに、客観的に見ると、鳩子がキレた言い分というか理由というのは意味不明です。</p>

<p>なぜなら、過去の鳩子自身が言っていたように、「人の好みは人それぞれ」だからです。わからないものは、分からないし、理解できないものは、理解できない。そこにキレてもどうしようもない。それは、鳩子が一番分かっていることでしょう。</p>

<p>ここで、「ぜーんぜん、理解できない!!」ってキレられても、寿来としては、「いや、それはわかってるって。お前も人の好みは人それぞれって言ってたじゃん」で終わりでしょうね。また、「別に理解できなくてもいいじゃん」です。</p>

<p>しかし、鳩子の心情としては、変な考えを持った寿来に、そして一番は、それを理解できない自分自身にキレたのだと思われます。</p>

<p>ここで、灯代の兄は、後者を強調していましたが、私はそれだけではなく、この場合は両方が原因なのだと考えています。</p>

<p>とてもシビアな考えですし、灯代の兄のように後者を強調したほうが、鳩子の良い所だけを抽出できるので、より良い解釈のようにも思えます。しかし、私は、そういったタイプではないので、たとえ鳩子推しであっても、鳩子の良い所だけを抽出し、解釈することはないのです。</p>

<p>さて、寿来にもイラついたが、本質としては、寿来の趣味を理解できない自分自身に一番イラついた鳩子がキレました。</p>

<p>で、その後、鳩子は、よく分からない状況というか、記憶喪失的な何かになって、灯代の兄と出会い、話を聞いてもらい、最終的に異能みたいなものをかけられて眠ってしまいました。</p>

<p>この辺りの状況としては、今のところ意味が分かりませんが、兄は能力者であり、能力者集団のボス的なものなのかもしれません。そして、何らかの事情から、鳩子が必要になって、魔法をかけたというところでしょう。</p>

<p>ただ、この辺りは個人的にはどうでもよくて、重要なのは、寿来の友人である静夢と灯代の兄が登場しましたが、その対比です。私が見たところによると、二人は相反する性質というか、タイプが真逆のような気がしました。物語の中心にいたい者と、物語の傍観者でいたい者。</p>

<p>物語の中心で居続けたい者としては、主人公である寿来もそうですね。ただ、主人公と灯代の兄も割と正反対の性質が明らかになってくると思います。</p>

<p>具体的には、真面目な主人公と適当な灯代兄という感じですかね。</p>

<p>主人公は、異能について真面目に、平和的に、日常的に、秘密裏に考えていますが、灯代兄は、それとは真逆で、適当に、破壊的に、非日常として楽しむという感じがします。</p>

<p>一応、鳩子がキレた時にどうすればよかったかを書いておきたいと思います。</p>

<p>個人的には、この場面では、けいおん!の平沢唯、またかと思われるかもしれませんが、唯の戦法が役に立つと思います。唯には以下のような名言、というか名動(名だたる行動のこと)があります。</p>

<blockquote><p>あずにゃん:全然ダメですー。皆さんやる気が感じられません。部室にあるティーカップも全部撤去すべきです。これが落ち着いていられますかー。</p>

<p>ゆい:いい子いい子(なでなで)</p>

<p>一同:(そんなんで{怒り}がおさまるはずが&hellip;)</p>

<p>一同:(おさまったー)</p>

<p>あずにゃん:先ほどは、取り乱してすいません&hellip;</p></blockquote>

<p>これは、あずにゃんがキレた時の話です。唯の包容力で抱きしめて、なでなでしてあげればすぐに解決しました。</p>

<p>唯のこういうところが好きで、結構すごいと思うのですが、唯は、色んな子を抱きしてめてます。ただ、唯って、与えるだけで、受け取ってない子だなと思うのです。唯はいろんな人抱きしめてるのに、唯が抱きしめられてるところは見たことない&hellip;。まあ、本人は落ち込んでるわけでも、抱きしめられたいと思ってるわけでもないんですけんどね。しかし、唯は、自分がやってもらって嬉しいと思うことを他人にやってるだけなので、やられたら嬉しいはずだと思うのです。ただ、そうした場合、熱くなりすぎるかもですが。これはこれで危険。でも、好き。</p>

<p>はっ!</p>

<p>いつの間にか唯の話になってしまったわけですが、ここで言いたいのは、鳩子がキレた場面で、主人公は、鳩子を抱きしめて、いい子いい子してあげればよかったのかもね唯みたいに、と思った次第です。</p>

<p>唯の男子力、半端ない。いや、女子力か。はたまたに人間力かもしれませんが。</p>

<p>といっても、ストーリーとしてはそれは意味不明なので、ないですね。鳩子キレた、主人公、呆然というパターンが一番自然ですし、良いと思う。</p>

<p>まあ、作品ではなく、適切な行動としてどうすればよかったのかというと、唯力を発揮すればよかったんじゃないかなという感じ。</p>

<p>ちなみに、鳩子と唯は似てるタイプなので、皮肉な所だけど、かわいい子は、間違うことはないっていうのも違うし、かわいい子は、悪いことをしないというのも違うと私は思っています。可愛いは正義って言われることも多いけど、私はこういう考え方はしないのですね。</p>

<p>かわいい子でも、間違うし、悪いこともする、そう思っているのですよ。自分が好きな鳩子もそうです。今回キレたのは、鳩子が悪いなーと、そう思っています。</p>

<p>したがって、以下の様のようなつぶやきが生まれるわけです。</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>キレた鳩子もかわいい。 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%95%B0%E8%83%BD%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB?src=hash">#異能バトル</a></p>&mdash; syui (@syui__) <a href="https://twitter.com/syui__/status/534822152885645312">2014, 11月 18</a></blockquote>


<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>鳩子好きだけど、キレたのは鳩子が悪いと思う。過去の鳩子も言ってたけど、人の好みは人それぞれなんだよ。で、なんでキレたのかと言うと、自分は理解できないのに、理解できてるトモヨに焦ったから。</p>&mdash; syui (@syui__) <a href="https://twitter.com/syui__/status/534825106044751872">2014, 11月 18</a></blockquote>


<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>アンドーが悪いって言ってる人もいるけど、アンドーは過去にいろいろ勧めたけど、結局、好みが違うことを理解し、それに配慮しただけだと思う。</p>&mdash; syui (@syui__) <a href="https://twitter.com/syui__/status/534826132760059904">2014, 11月 18</a></blockquote>


<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>自分が良いと思うものを他人に勧めた時、[よくわからなかったよ。人の好みは人それぞれなんだよね]と言われるのって、結構ショック大きいと思うので、アンドーの言い方が悪いのは、その辺りのショックが関係してるのかもとか思ったりする。これも一種のトラウマなんだろうなと。</p>&mdash; syui (@syui__) <a href="https://twitter.com/syui__/status/534827636514496512">2014, 11月 18</a></blockquote>


<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>好きだけど、悪いものは悪い。アンドーに二重のトラウマを植え付けてどうする鳩子…とは思う。</p>&mdash; syui (@syui__) <a href="https://twitter.com/syui__/status/534830147589795840">2014, 11月 18</a></blockquote>


<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>




<blockquote class="twitter-tweet" lang="ja"><p>でも感じることは違うくて、悪くてもいいと思ってる。つまり、キレる鳩子も焼く鳩子も全部かわいいし、好きなのだけど。</p>&mdash; syui (@syui__) <a href="https://twitter.com/syui__/status/534830771811258368">2014, 11月 18</a></blockquote>


<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>


<h2>08話</h2>

<p>異能バトル、戦争が本物だったことが明かされます。</p>

<p>ラノベの感想でも書いたのだけど、桐生 一(きりゅう はじめ)というキャラでは、B型要素が色濃く描かれていた話でしたと思います。(この前、ラノベを読みました</p>

<p>ラノベの方ではアニメよりも詳しく書かれていたわけなのですが、ハジメは、根っからのあまのじゃくなキャラです。</p>

<p>リーファがわざわざ遠回しに<code>F</code>のことを説明したのもハジメの性格的問題があるからでした。しかし、ハジメにその意図を見ぬかれてしまいました。</p>

<p>これは、ハジメには、主人公補正のようなものがかかっているため、ハジメの本質を見抜いて利用しようとしたリーファが逆に利用され、暴かれるという展開になっているのだと思われます。</p>

<p>ここで、B型というのは、あまのじゃく的な性質があり、やれと言われたら、やりたくなくなり、やらんでいいと言われたら、やりたくなる傾向があると言われています。</p>

<p>したがって、ハジメのキャラは、その辺が分かりやすく描写され、設定されているように感じています。</p>

<p>アニメでは、後半、日常パートに話が移ります。</p>

<p>鳩子と仲直りしたジュライは、ポテチの袋を開けようとして、突然、覚醒したと言い出します。で、覚醒した異能を発動した途端、叫び出します。</p>

<p>文章にしてみると、意味不明ですね。私もそう思います。</p>

<p>私はこういったギャグに弱いので、つい爆笑してしまいましたが、ジュライが叫びだしたのを見て、「一体、どうした?なにがあった?」という言葉が漏れてしまいました。笑いながらだけど。</p>

<p>この辺りの展開は早すぎて、早すぎるように思います。ちなみに、いつも2倍速で見ているのですが、それは関係ありません。だって、他の展開は別に普通ですし、結構早い展開のものにもついていけていますから。</p>

<p>仲直りの握手、ポテチの袋開けようとする、異能が覚醒する、覚醒した異能を使おうとする、突然本気な感じで叫び出す、というこの流れは、早過ぎるというか、割りと意味不明な感じで面白かったです。これ、明らかに自然な流れではないよね。</p>

<p>それ以外、日常パートでは、鳩子以外のキャラの嫉妬的な感情が描かれているようにも思いました。千冬のポテチ開けてーとか。</p>

<p>ただ、鳩子の場合、前回でそういった部分が描かれていたので、今回は無かったように思います。</p>

<p>いよいよ恋愛バトル、突入かと思わせるひとコマでした。</p>

<h2>09話</h2>

<p>ラノベを読んだので、ある程度話の流れは理解できていますが、初めての人は、混乱するだろうなと思いました。話のバラバラ感がすごい。ただ、かなり原作に追いついてる感じでした。</p>

<p>さて、原作の話は置いといて、前の感想でB型に厳しいことを書いてしまったので、少しだけ個人的な考えを説明しておきます。</p>

<p>まず、私は、血液型占いなんて、とんでもなくバカバカしいものであり、こんなのは真に受けるものではないなと、基本的には考えています。言ってませんでしたっけ?</p>

<p>じゃあ、なんで異能バトルに関しては、血液型の話を持ち出してくるのかというと、それは、血液型占いは、信じるべきものでもないが、疑うべきものでもないと考えていたりするからなのですよ。</p>

<p>そして、私はというと、このようなスタンスに立つ事が多く、否定することから入るよりも、受け入れることから入ることが多い気がします。</p>

<p>ということで、血液型占いに関しては、受け入れてはいるが、信じてもいないという感じです。</p>

<p>ただ、個人的な事情を加味するならば、役に立ったことがあるという意味では、一定に評価していたりするのもの事実であったりします。</p>

<p>これは、もう2, 3年ほど前で、かなり昔の話になるのですが、私は、血液型の本を読んだことがありました。</p>

<p>で、そこで思ったのが、どのようなタイプにも欠点があり、自分の場合は、かなり当てはまっていたのです。</p>

<p>しかし、このような確固とした特徴は、当時、自分では全く気づいておらず、血液型占いは、問題に気付くことができる点で役に立つなと思いました。</p>

<p>今思うと、多分、意識しなければ、一生気付くこともなかった特徴に気付くことができたのは、幸運でした。何もかもを否定から入り、科学的根拠がないなどというわけのわからないことを言ってたら、多分、改善の余地もなかっただろうと思います。</p>

<p>この点で言えば、たしかに、B型タイプの人はかなり不利な位置にいると思われます。</p>

<p>なぜなら、その本で書かれたB型タイプの特徴は、「確固とした特徴を決められるのを何よりも嫌う」というものだったからです。</p>

<p>しかし、私は、この件については、身体的な特徴と同じように考えています。</p>

<p>確かに、確固たる特徴というのは、一般的にはマイナスイメージで捉えられていることが多いような気がします。具体的には、決め付けんなよとか、人は変われるんだとか、色々な側面があるとか、そう言った批判にさらされることが多いということです。</p>

<p>しかし、確固たる特徴にも良い面はあります。</p>

<p>ここで、確固たる特徴の最大のメリットは、「相手を認めることができる、受け入れられる」という点です。</p>

<p>他の身体的特徴、例えば、黒人、白人、女性、男性などというものがありますよね。そして、このような身体的特徴を有する人を無条件で受け入れる考えは、世の中で浸透しています。反対に、犯罪者などには厳しい考えが多いです。</p>

<p>この間を隔てる違いは一体何なのでしょう。</p>

<p>一つは、「身体的特徴は、生まれながらに有する、個人の努力では変えられないものだから」というものです。</p>

<p>したがって、人々は、人々の身体的特徴の違いには、割と寛容です。</p>

<p>これは、生まれ持った性質だから仕方ないよ、個人に責任はない、などのそういった理由から来るものだろうと想像できます。</p>

<p>したがって、決まりきった確固たる特徴というものも、悪い面ばかりではなく良い面もあるということは理解できることかと思います。</p>

<p>そして、私は、肉体と同様、精神においても、変えようのない、生まれながらに有する、決まりきった特徴があると考えています。そして、これは、何も悪いことではないと思っているのです。</p>

<p>血液型占いも、確固たる特徴の一つです。血液型で性格が決めつけられるわけですから、当然です。</p>

<p>ただし、これはあくまで傾向であり、確実に決めつけられるというわけでもなく個人差があるとされているものですが、決め付けなければ何も書けないのであり、ある程度は、決められているものだったりします。</p>

<p>特に、性格的、精神的な問題に関しては、この決め付けが重要になってきます。</p>

<p>なぜなら、「人の性格は人それぞれ」では、何も言っていないのと同じだからです。</p>

<p>したがって、人の性格は人それぞれというのは、当たり前で、当然の前提としてあるわけだけど、その中に何か特徴的な傾向がないのかを捉えることが重要になります。</p>

<p>さて、話を次のステージに移します。</p>

<p>ここからは、個人的な話になるわけですが、私はたまたま自分の血液型と自分の特徴がかなりの確率で一致しており、かつ、今まで認識すらしていなかった悪い部分が見えてきました。</p>

<p>そこで採用した方法というか、改善策は、自分と正反対のタイプを取り込むということでした。具体的には、AB型の正反対のタイプは、O型なので、O型的な考え方を学び、そして、自らに取り込みました。</p>

<p>これを行っていたのは、だいぶ前になりますが、私は、生まれながらに有する、一生気付くこともなかった自分の特徴を改善することに成功し、そして、以前よりは、バランスのとれた人間になったのではないかと感じています。</p>

<p>この点において、血液型占いは、私にとって結構役にたったという過去があるのです。</p>

<p>なので、血液型占いは別に信じなくても良いのだけど、今まで気づけなかった自分の特徴を把握するため、そして、自分とは反対の考え方をすると決め付けられているタイプを受け入れるため、場合によっては、それを自らに取り込むために役に立つと思っています。</p>

<p>ここで、基本的には、O型の人はAB型の良い所を取り入れ、B型の人はA型の良い所を取り入れていけば、かなりバランスのとれた感じになるのではないかと思います。もちろん、逆も叱りです。これは、AB型はO型を参考に、A型はB型を参考にということですが、念のため。</p>

<p>ちなみに、私がこれをやってたのは、だいぶ昔の話なので、今は違うことをやってたりします。マイブームも移り変わっていくものなのですよ。では。</p>

<h3>あとがき</h3>

<p>4巻の「あとがき」には、主観と客観の話が書かれていました。</p>

<p>著者の方は、「人間というのは、基本的には主観的にしか考えることができないものです」と述べられていますが、私はそうは思いませんので、ここではそれについて書いていきたいと思います。</p>

<p>まず、結論から述べると、著者の方は、理系的な、統計的な、そして、実験的な考え方をしない、または、したことがない人だなと感じました。</p>

<p>では、理系的な、統計的な、そして、実験的なもの視点というのはどういったものでしょうか。</p>

<p>例えば、ある実験を行っていたとして、実験の開始はおおよそ主観的なものから始まります。具体的には、実験を始める前は正解はAだと思っていたといったものです。しかし、実験を終えた時には、結果がBだということがわかったということがよくあります。皆さんもどこかで聞いたことがあると思いますが、「最初はAだと思っていたが、思ってもいなかったBという結果がでた」というアレです。正規の大発見的な。</p>

<p>ここで、研究者自身の考えは、「最初はAだと思っていたが、思ってもいなかったBという結果がでたので、私は、Bが正しいと考える」というようになります。</p>

<p>この場合、この研究者は主観的に考えているといえるでしょうか。または、このように導き出した答えは、主観的なものなのでしょうか。</p>

<p>私は違うと思います。もしこれを主観だと言ってしまうと、とても分かりにくいし、言葉の意味を成さないと私は考えます。</p>

<p>そして、実験を繰り返したものならばわかると思いますが、自分の主観がことごとく否定され、何が正しいかが分かってきたということを数多く経験してきた人も多いと思います。</p>

<p>したがって、そういった人たちから見ると、「人間は主観的にしか考えられない」という主張には、激しく違和感を覚えるのではないでしょうか。</p>

<p>これは、理系と文系の考え方の違いというものでしょうか。私はこのような区別が嫌いなわけですが&hellip;。</p>

<p>ここで、私は、理系的な考えをする人のほうが、折衷的であり、正しい答えを導き出す可能性が高いと考えています。</p>

<p>なぜなら、理系の人は、主観的な考えがあることを理解した上で、それでも、客観的な考えが存在することも理解しているからです。</p>

<p>例えば、電流の流れや、水は上から下に流れるといった自然のルールというようなものも言ってみれば、客観的な考えです。</p>

<p>そして、このような統計などの客観的なデータを元にして構築された考えは、客観的な考えと言ってよいのではないでしょうか。</p>

<p>したがって、私は、「人間というのは、基本的には主観的にも、客観的にも考えることができる」と思っています。</p>

<p>あと、「主観という牢獄に囚われた」という表現がありましたが、これについてわたしの考えを書きます。</p>

<p>牢獄なんてないよ。あるのは自分だけ。と私は考えます。</p>

<p>なので、牢獄があるとすれば、それは自分自身なんだと思います。</p>

<p>面白いですよね。何が面白いのかというと、目の前に檻(おり)があると思っていたら、自分が檻だったみたいなオチだからです。</p>

<p>この場合、自分から離れれば、自由になれます。超自由です。</p>

<p>そこには、輝いた世界が見えると思うのですが、どうでしょう。これも人によって違うのかな。</p>

<p>これについて個人的な考えを述べるのなら、多分違わない。全ては綺麗に、美しく形作られている、そういうようにできているから&hellip;。</p>

<p>たしかに、自分というフィルターを通してみると、人によって違って見える。例えば、ツボがあったとして、美しく見えたり、醜く見えたり。</p>

<p>だけど、ツボはツボなんだよね。</p>

<p>そして、すべての構成物質は、完璧であり、それ故、美しいものです。したがって、その構成物質からできるツボも、完璧であり、美しいのですね。</p>

<p>ちなみに、ここでいう美しいというのは、主観でもなければ感情でもないのですよ。</p>

<p>なぜなら、完璧なものを美しいと感じるように人間はできているからなのですね。</p>

<p>そして、なんでこういうようにできているのかというと、多分理由はないのですよ。</p>

<p>ただ、そういうものだというだけなんだと思いますね。</p>

<p>もともとそういうものなので。しょうがない、しょうがないのですよ。</p>

<p>少ししゃべりすぎましたが、今回はこんな感じですね。</p>

<h3>あまのじゃく</h3>

<p>異能バトルのラノベ5巻は、あまのじゃくであるB型さんの特徴をよく捉えている描写が多かったように感じました。</p>

<p>ここで、あまのじゃくとはどういうことなのでしょうか(実は最近までこの言葉の意味を知らなかった)。</p>

<p>例えば、J-POPをよく聞くB型の友人がいたとして「太郎はJ-POPがとても好きだろ?」と質問したとすると、太郎くんはかなり高い確率でこう答えます。</p>

<p>太郎「いや、それほどでもないよ」または、太郎「いや、好きじゃない」と。</p>

<p>ここで、B型の太郎くんに、J-POP好きを認めさせたいのなら、以下のように質問しなければならないので、面倒なのです。</p>

<p>私「太郎はJ-POP、あまり好きじゃないでしょ?」</p>

<p>太郎「いや、普通に好きだよ」</p>

<p>また、B型さんは、後述する感想と関連する内容ですが、現実として心を読み取っても、ほとんど意味をなさいないということが挙げられます。</p>

<p>コロコロと心情が変化するし、そもそもこちらの外部的発言が、心情変化のスイッチとなっていることも多いので、上記のような特徴を捉え、心情を読み取って対応するよりも、パターンとして対応するのが一番良いのだと思われます。</p>

<p>具体的には、喜びの心情を読み取り、「嬉しそうだね」と言ったとします。</p>

<p>しかし、太郎くんは、それがスイッチとなって急に激怒しだしたりすることもあるということです。このような場合、「はぁ、何いってんの、バーカ、バーカ」ということになりかねません。これがコロコロと心情が変化するということです。</p>

<p>実は、私は、外部的影響を一番受けやすいのがB型だと思っています。</p>

<p>ここで、本人というか、B型の特徴としては、内在や自分というものを一番に重視する傾向があるらしいのですが、実は逆で、心情変化が外部的環境に依存しているという側面が大きいように思われます。</p>

<p>この場合、私から言えることはほとんどなく「自分に嘘をつかないほうが良い」ということだけです。</p>

<p>B型さんは、たとえ本当のことであっても、自分が読み取られたりすることを過剰に嫌うあまり、それを書き換えてしまうことがよくあると感じています。</p>

<p>なぜなら、基本的には自分ですら自分のことをよく分かっていないと考え方を持つ傾向にあるからです。</p>

<p>例えば、多くの人が太郎はわかりやすいなーと考えていたとします。しかし、太郎くんはこう考えているのです。「俺のことが他人になんて分かってたまるか」と。</p>

<p>もちろん、これは悪いことでもなんでもなく、単にそういうタイプだというだけの話です。</p>

<p>あと、中二病についても深く考える良い機会だったので、ここに書いておくと、中二病は、やっぱり、B型さんの特権なのかもしれないなということです。</p>

<p>具体的には、作中では、「中二病とは、認めて欲しい、でも認められたくないという解決されない矛盾だ」と語られています。</p>

<p>しかし、もしそのことが本当だとすると、こういった天邪鬼(あまのじゃく)的な考え方をするのは、B型だけなので、自分自身を知られたくない、認められたくないとは思わないのですよね。</p>

<p>中二病というのは、表面的には、非常に目立つことをすることに他なりません。</p>

<p>ここで、その意図は、ほとんどの場合、自己アピールであり、認めて欲しいという気持ちからだと思われますが、あまのじゃく的な性質の持ち主からすれば、「本来なら認めて欲しいがための自己アピールだったものの、認められたら認められたで、天邪鬼が発動し、実は認められたくなかった&hellip;」となってしまうのだと思われます。</p>

<p>こういったタイプはそれほど多くはなく、O型、A型、AB型はそのような特徴は備えていません。このような特徴を備えているのは、B型だけなのです。</p>

<p>したがって、桐生一(灯代の兄)が言う中二病を本当の中二病だとすると、それは、B型で、天邪鬼的な性質を持ったものしか有効ではないと思われます。</p>

<p>これが、中二病はB型の特権だと表現した理由です。</p>

<p>しかし、私は、もっと広く中二病を定義し、その性質を明らかにしています。</p>

<p>具体的には、中二病とは「周りから痛いと思われる行動をしている者」と定義します。</p>

<p>これは、周りの多くの人の性質から判断される部分があります。</p>

<p>ここで、このように定義すると何が良いのかというと、ある程度数の問題として処理できると考えるからです。</p>

<p>例えば、世の中では、圧倒的多数をA型、B型、O型で占めます。したがって、それらの性質を有した人々が痛いと思う行動を中二病と定義することができます。</p>

<p>反対に、AB型は圧倒的少数であり、AB型が痛いと思う行動は、他の血液型の人達は痛いともなんとも思わなければ、それは中二病ではなくなります。</p>

<p>しかし、もしAB型の人間のほうが多数を占めるような社会では、AB型の人間が痛いと思う行動を中二病と定義することができます。</p>

<p>このように、中二病を時代や状況によって変化するものとして捉えることができるので、中二病を「周りから痛いと思われる行動をしている者」と定義することには、一定の意味があると考えます。</p>

<p>ちなみに、AB型が痛いと思う行動は、「焦ったり、怒ったり、喚いたりと感情の起伏が激しいこと」でしょうかね。私なんかは、そういったことを真剣に演じて、周りの人の気を引きたいというか、驚かせたい衝動に駆られることが稀にありますが(笑)、そういうことをやってる人を見ると、痛いな―と感じますので。</p>

<p>ただ、多くの人がこれを中二病だと考えることは多分ないでしょう。強いて言うなら、「狂った人」という感じでしょうか。</p>

<p>わけわかりませんよね。自分でもそう思います。</p>

<p>しかし、もし私のようなタイプの人間が多くを占める社会だった場合、もしかしたら中二病は、狂った人を意図的に演じる者と定義され、そのように認識されていたのかもしれませんね。</p>

<p>追記として、それぞれの痛いと思う行動をリストアップしてみました。あと、セリフは何となく考えてみた。</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 血液型 </th>
<th> 痛い行動 </th>
<th>セリフ </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> O型 </td>
<td> 激怒 </td>
<td> あの時はジューくんにキレちゃって、でも、どこかキレる私ってカッコイイ―って思った自分もいるんだよね。これって、中二病なのかなー。 by ◯子さん</td>
</tr>
<tr>
<td> A型 </td>
<td> 恋愛 </td>
<td> あの時は安藤くんに惚れてしまっていたがゆえに、よくはしゃいでいたわけですが、今思うと、かなり痛い行動をとっていたと思います。騙されたことも少々。もちろん、その後すぐに正しましたが。by ◯弓さん </td>
</tr>
<tr>
<td> B型 </td>
<td> 自己設定★ </td>
<td> あの時のネーミングセンスは今考えても&hellip;。うわああああってなるわよ! by ◯代さん</td>
</tr>
<tr>
<td> AB型 </td>
<td> 意味不明 </td>
<td> 千冬は、意味不明な「うにゃー」というライトノベルを書いたことがあるけど、あれは黒歴史。 by ◯冬さん</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<p>★は現在中二病とされている内容です。</p>

<p>やっぱり、人それぞれ、一番痛いと思う行動は違うのかもしれないなと思います。</p>

<h3>ロリコン</h3>

<p>今回の話は、個人的に非常に興味深かった話であり、言ってみれば、「ロリコン」の話でした。</p>

<p>結論として、「ロリコンはダメ、絶対」という内容だったのですが、小学生との恋愛は自由という感じだったので、まあ、そうかもしれないなと思った次第でした。</p>

<p>で、本作のロリコンの定義としては、「何歳から何歳までの少女だけを対象にしたものであり、個人を見ていないもののこと」みたいな感じでした。個人を見ていないというのは、例えば、A子が好きだった人が、A子がある年齢に達しただけで、対象外にしてしまうみたいな例で説明されていました。</p>

<p>そして、この定義からすれば、年齢関係なく、個人を見てれば、それはロリコンではないらしい。つまり、年齢10歳くらいの千冬であっても、年齢から好きになったのではなく、千冬個人から好きになったのであれば、それはそれで良いということらしい。</p>

<p>さらに、本作では、千冬が寿来にキスするシーンがあったりするのだけど、こういうことを含め、個人的な考えを書いていけたらと思います。</p>

<h3>個人的な話</h3>

<p>本作では、「女になる」という表現がよく使われています。例えば、鳩子が女になった、とか。</p>

<p>ここで、「女になる」の「女」という定義をどのように考えるかですが、私は、「異性に対し強烈な感情を有すること」と考えています。</p>

<p>このように考えた場合、私は、小学生でも女になる子はいるだろうなーと思っていますし、そのように感じたこともあるので、その時の個人的な話をしてみたいと思います。</p>

<p>私には、だいぶ昔、小学2, 3年生の子を女だと感じたことがありまして、その時は私のほうがちょっとだけ年上だったわけですが、その子の欲望っていうのかな、感情が強すぎて、怖くなって、逃げてしまったことがあるのですよ。</p>

<p>例えば、私は、人の感情を読み取ることができると思い込んでいまして、ここで、人の感情を読み取るには、3つの段階があると考えています。</p>

<p>具体的には、①相手の動作や癖などから嘘を見抜く、②相手の顔や雰囲気から本質を暴く、③相手の瞳から心を読む、と言ったレベルに分類しています。</p>

<p>これらは、一般的には、読心術と呼ばれ、レベル1が一番簡単に習得できる技術であり、レベル3が一番高度な技術であると私は思います。</p>

<p>そして、レベル3は、魔法と行って良いレベルだと考えています。</p>

<p>もちろん、これらはわたしの中の中二病的なものであり、信じる信じないは自由です。信じるという人は、そういった訓練を行うために役立つ本も出版されていたりするので、そちらを読んでトレーニングでもすれば良いと思われます。Amazonででも検索すれば出てくると思います。</p>

<p>さて、ここで問題にするのは、レベル3の領域ではありますが、レベル3のうちの一部の領域に過ぎませんので、それほど難しい話ではなく、これはだれでも経験したことがあるだろうなと思える話になります。</p>

<p>ちなみに、わたしが考える「本質」の説明は既にしていると思うので、ここで言う「心」とはどういったものかを説明していきたいと思います。</p>

<p>ここで言う「心」というのは、とても重層的なものであり、簡単にいえば、多くの矛盾を含み、言葉ではとてもじゃないけど説明しづらいものです。</p>

<p>その心を読み取ると、何かよく分からないもやもやした感じのものが読み取れ、最終的に、相手の心に対して、自分がどう思うのか、具体的には、怖い、悲しい、嬉しい、楽しいなどの感情が形成されることになります。</p>

<p>したがって、多くに、心というものは、読み取るのは簡単だけど、それを表現することは難しいです。</p>

<p>例えば、本作では、寿来が変な雰囲気になった鳩子、つまり、女になった鳩子に詰め寄られて、逃げ出そうとする場面が描かれていますが、あの時の寿来の行動は、鳩子の気持ち、感情を読み取ったが故のものだったと推測することができます。</p>

<p>そうです、人は時に相手の心を無意識のうちに読み取っているのですよ。そして、そういったことは割と日常的に起こっている現象だと私は考えています。</p>

<p>読心術と呼ばれるものは、おおよそこのような人間が無意識下で行う現象について分類し、解析し、それを説明しているものに過ぎません。</p>

<p>では、何故相手の心を読み取ることができるのでしょうか。</p>

<p>これは、凄く個人的な考えになりますが、精神的距離と物理的距離、そして、送信と受信という要素から説明できると思っています。</p>

<p>私は、物理的距離がめちゃくちゃ遠くても、精神的距離が近ければ、特定の人物の心を読み取ることができると信じています。</p>

<p>ただし、その人物が心を送信しなければ、受信、つまり、読み取ることは不可能となります。</p>

<p>ここで、心を読み取る技術は、相手が心を発信しているか否かが一番重要な要素になります。なぜなら、発信していなければ、読み取ることは不可能だからです。</p>

<p>しかし、多くの人は、無意識のうちに、例えば、心を読まれたくないと思っていても、自身の心を曝け出している、送信していることがあります。</p>

<p>私達のような人間は、このような不注意につけこんで、離れた場所にいる相手の心を読むことがしばしばあります。</p>

<p>といっても、基本的に対象をイメージできる相手の心しか読み取ることはできず、それ故、物理的距離が近く、目視出来る状態なら、ソッチノホウが読み取りやすいです。</p>

<p>ここで、こういった能力は、主に、直感力を頼りにすることから、それを発動するために、相手の瞳、つまり円に集中することが重要になります。これにより、相手の感情パワーが弱くても、相手が心を送信する気がなくても、相手の心を読み取れることができます。</p>

<p>ちなみに、遠隔地においては、相手が送信してなければ読み取りは不可ですが、目の前にいる場合は、相手が送信していなくても、読み取ることができることもある、という感じです。また、目の前にいる場合は、相手も送信しやすいという事情があります。</p>

<p>能力においての説明は、この辺で終わっておきます。</p>

<p>重要なのは、相手の感情の強さ、心の送信の有無、円に集中すると直感を発動しやすいという事情、直感を発動すると力技で相手の心を読むことも可能になる、などです。</p>

<p>また、物理的距離がどれほど離れていようが、感情が強く、心が送信されていれば、それを読むことも可能であることも重要です。これは、例えば、双子間におけるテレパシーなどから連想してみてください。</p>

<p>ちなみに、他人のことは絶対的に理解不可能だという考え方もありますが、私はそれを否定します。例えば、過去数千年にもなる多くの人々は、他人を理解することはなかったのか。他人を理解する事ができないまま死んでいったのかと言われると疑問に思うからです。さらに、言葉がなかった時代の人々のことも考え合わせると、どうにも納得出来ないし、それは、言葉のない他の生命についても言えることだと思います。彼らは、意思疎通ができないでいるのだろうか。または、他者とは絶対的に理解不能なものなのだろうか。</p>

<p>まあ、どう考えるかはその人の自由ですが、これも多くにタイプの問題だろうと私は考えています。要は、他人から理解されたくない感情が強い人は、理解できないと考えやすいし、他人から理解されたい感情が強い人は、理解できると考えやすいということです。</p>

<p>では、私はというと、他人の感情を部分的に読み取ることは可能だと考えているに過ぎませんが、どちらかと言うと、他者は理解できると考えるタイプだと思います。</p>

<p>話が更に長くなりそうな気がするので、この辺りで切り上げます。</p>

<p>さて、個人的な話に戻しますが、私は、目の前のじっと見つめる女の子の瞳から相手の気持ち、というか強烈な感情を読み取ったことがあるのです。</p>

<p>そして、それは、とても言葉にしづらい感情であり、無理矢理言葉で表現するならば、強烈な欲望、相手を求める感情、大好きだという気持ちみたいな感じで、とてもごちゃごちゃしているものでした。</p>

<p>その時、私は、その子、なんか変な感じになっちゃったなと思い、金縛りにあったようにしばらく動けなくなり、何か凄く怖くなり、少しの間フリーズした後、適当な事言って逃げてしまったことがありました。</p>

<p>その子は、見た目は、かなり可愛いかったと思いますし、将来は、美人さんになるだろうなという感じのO型の子でした。でも、好きとかそういうのではなかったし、ありえなかった。</p>

<p>今思うと、あの時の自分はダサかったなと思います。怖くなって逃げたということが凄くダサいと思うのですよ。</p>

<p>相手の気持に答えられなかったとかそういうものではなく、自分が逃げたことに対して、私は、後悔しているのでしょう。</p>

<p>私は単に堂々としてればよかっただけなのに、それができなかった。突然のことで、びっくりし、気が動転していた。そして、気が動転している人が取るダサい行動をしてしまったというところ、後悔しています。</p>

<p>そういえば、7巻で安藤が変な感じになった鳩子に迫られる場面がありますが、全くもってそんな感じでしたね。</p>

<h3>恋愛ルール</h3>

<p>このような事情を通して、何が言いたかったのかというと、本作で語られたような内容は、別に変なことではないということでしょうね。小学生でも女になることがあるという。</p>

<p>その理由は、下でも説明していますが、人の本質は変わらないということです。</p>

<p>私から言わせれば、小学2年くらいから人は大人になります。</p>

<p>人が成長したように見える理由は、単に本質が変わったのではなく、隠すのが上手くなっただけだと思います。もちろん、例外はありますが、大半の人はこんな感じなのではないでしょうか。</p>

<p>私は、恋愛というものを「与えるだけ」という感じで捉えています。具体的に言うと、「相手に与えるだけの存在とし、何かを求めてはならない」ということです。</p>

<p>ここを勘違いすると、変なことになったり、悲惨なことになったりするような気がします。</p>

<p>したがって、ルール的なものとして厳守することをオススメします。一般的に。</p>

<h3>大半の小学生はそれほど子供っぽくないし、大人っぽくもない</h3>

<p>小学生であっても、高校生であっても、本質は変わらないと思うのですよ。</p>

<p>違うのは、単なる知識と経験の差だけなのです。</p>

<p>例えば、小学4年生のあなたがいたとして、それは、たぶん今のあなたとそれほど変わらない。</p>

<p>確かに、人は成長しているようにみえることもあるのですが、本質は全く変わっていないことが多いので、同じ知識と経験があれば、導き出す答えは多分変わらないのですね。想像してみるとわかると思いますが。</p>

<p>したがって、4年の自分に答えをだすために必要な情報を与えて、聞いてみてください。あなたと同じ考えがかえってくるはずです。</p>

<p>これは、つまり、小学4年生のあなたは、今現在の知識を与えれば、同じ結論を導き出すだろうということです。</p>

<p>ここには、単に知識の差だけしかなく、小学生でも、高校生と同じように、考え、感じることができるのだというのが私の考えです。</p>

<p>その点で、私は大人と子供を区別する必要はあまりないと考えています。</p>

<p>ここで、小学4年生の自分を思い浮かべ、果たして周りの人間は、子供だったでしょうか。若しくは、現在のあなたの周りの人達は大人ですか。例えば、政治家を見てみるとよく分かりますが、不正を隠そうとし、自らの欲望のために動く様を見ていると、まるで子供のように感じることはありませんか。そうです。やってることは子供も大人もそれほど変わりはないのですよ。なぜなら、人の本質はいくら歳をとっても変わらないから。</p>

<p>変わるのは、単に自分の本性を隠すのが上手くなったということだけです。</p>

<p>本性、ここでは本質なわけですが、本質が変わったのではなく、本質を隠すのがうまくなっただけなのです。大事なことなので2回言いました。</p>

<p>さて、こういった根拠を示すのもだいぶ面倒になってきましたが、例えば、ネット。</p>

<p>ネットでは、いい年した大人が「う◯こ、う◯こ、バーカ、バーカ」と叫んでいるのを見たことはないでしょうか。私は、少ないですが、あります。では、これは一体何なのでしょう。</p>

<p>思うに、これはその人の本質が現れてるんじゃないかなと考えるのが、一番合理的です。こんなことを演じる、というか叫ぶ意味は皆無ですから。大人ならなおさら。</p>

<p>ここで、ネットでは人の本性が隠せないという説がありますが、私は、絶対的に隠せないとは思わないけど、現実よりネットのほうが本性が出やすいだろうという考え方をします。</p>

<p>なぜなら、ネットは個人を縛るあらゆる要素を削ぎ落とす側面があるからです。簡単ですね。個人を縛るものが少なければ、少ないほど、その人の本質が現れるものです。</p>

<p>そして、これが本当ならば、やはり、上記の叫びは、その人そのものと言って良いのだろうと思います。というか、その人の本性が現れたという感じで。</p>

<p>しかし、現実でその人が、他人を「バーカ」と言っているような雰囲気は感じ取れませんので、多分、現実ではこのような本性を隠して暮らしているのだと推測することができます。</p>

<p>つまり、何が言いたいのかというと、多くの人は、本質として、子供のまま大人になり、単に自分の本質を隠すのが上手くなっただけなのではないかと考えることができるということです。</p>

<p>したがって、子供の時、ドジで間抜けでトロイ子は、そのまま大人になります。通常は。</p>

<p>反対に、大人びていて、賢い子は、そのまま大人になり、周りからも子供の時と同じような評価をされるでしょう。つまり、人は、子供の時とそう変わらないし、変わるはずがないのですよ。</p>

<p>しかし、世の中の人々というのは、どうも子供を子供扱いし、侮っているなと思うことが多いのです。</p>

<p>本作では、千冬が結構小学生扱いされ、甘く見られているような気がするし、そういった扱いを受けているのですが、大半の小学生はそれほど子供っぽくないし、大人っぽくもないと思っています。</p>

<p>もちろん、馬鹿な子はバカだし、賢い子は賢くて、それは大人になっても変わらないだろうということです。</p>

<p>千冬が高校生になっても、中身は大して変わらないでしょう。中身というか本質なわけですが。</p>

<p>ただし、これは、小学生は大人なので、何をやってもいいということにはなりません。</p>

<p>「相手の嫌がることをやってはいけない」と思います。</p>

<p>これは、相手が子供であれ、大人であれ当然のことであり、当たり前のことです。</p>

<p>こんな当たり前のことは、小学生の時に習いますよ。</p>

<p>あと、「相手の嫌がることなんて分かるわけ無いじゃん、他人なんだし」という馬鹿げた言い訳は通用しないということは、当然のことですが、指摘しておきます。本来なら指摘するのもバカバカしいことなのですが。</p>

<p>もし相手が嫌がっていた場合は、それはアウトです。知らなかった、分からなかったという言い訳は、無意味です。知らなくても、分からなくても許されませんので。</p>

<p>したがって、ここで言いたいことは、小学生を子供扱いするのは止めましょうということと、相手が嫌がることは子供であっても、大人であってもやってはいけないということです。</p>

<p>安藤には、今後、普通の女の子として千冬を扱って欲しいですね。</p>

<p>ただ、これは、甘やかしが無くなるので、千冬には厳しいかもしれないとは思います。</p>

<p>そして、正直、安藤が千冬を好きになる展開は予想できないため、安藤は、好きじゃないなら、好きじゃないっていうのを早めに言ったほうが良いんじゃないかとすら考えてる。</p>

<p>上のような自分の考えを見てると、やっぱり、自分はとことん厳しくて、とてつもなく冷たいなー。適当。</p>

<p>しかし、そういうのは、千冬ファンもいる中、作品としては難しいのだろうか。</p>

<p>ここで、作中に出てくる小学生は、男性作者が描く場合は、空想的に、子供っぽ過ぎで描かれる場合が多く、女性作者が描く場合は、現実的に描かれる場合が多いように私は考えています。</p>

<p>具体的に作品名で挙げるとするならば、<code>たまこまーけっと</code>のあんこや、<code>CCさくら</code>の主人公などは、現実味あふれるキャラだったと思います。で、あんこは、見た目は確かに小学生っぽいんですが、中身の方をまじめに考えてみると、なんというか、どの世代にでも適応できそうな感じするんですよね。つまり、中学生としても違和感がないし、高校生としても納得できそうな気がするということです。あくまで個人的主観によればですが。</p>

<p>したがって、現実的には、小学生というものは子供扱いしてよいものなのかどうなのかは、私はかなり疑問を持っているということです。</p>

<p>反対に、作品としてならば、空想的に、小学生を子供っぽく描きたい場合は、本作のように子供扱いするのが適切な表現手法だと思います。そして、現実的に描きたい場合は、普通の女の子として描けば、それっぽくなると考えています。</p>

<h2>10話</h2>

<p>千冬と先輩のプールのお話でした。これは、ラノベで読んだのですが、原作を読んだので、色々抜けてるなと思いました。</p>

<p>今までアニメを見ていて、原作に手を出したことはなかったのですが、こういう感じなんですね。なんというか、本当にこれで伝わるのかな、と思ってしまいました。</p>

<h2>11話</h2>

<p>今回は、より本命に近いと思われる鳩子と灯代のお話でした。</p>

<p>最後に異能バトル的な終わり方をしたのですが、これは原作になかったような気がします。</p>

<h2>リンク</h2>

<p><a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%95%B0%E8%83%BD%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB%E3%81%AF%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%B3%BB%E3%81%AE%E3%81%AA%E3%81%8B%E3%81%A7" target="_blank">異能バトルは日常系のなかで - Wikipedia</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PSYCHO-PASS サイコパス]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/12/20/psycho-pass"/>
    <updated>2014-12-20T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/12/20/psycho-pass</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">アニメ、サイコパスの感想です。<!--more--><br clear="all"></p>

<h2>はじめに</h2>

<p>はじめに、軽めの感想というか、このアニメに抱いた個人的な感想を述べます。</p>

<p>私は、ホラーとかサスペンスとか、グロテスクな描写があるアニメはあまり好きではないですし、好んで見ようとは思いません。</p>

<p>ただし、真実に近づいていってる感がするアニメに関しては別で、そういう要素が強いアニメは、気にせず見ることができるのです。</p>

<p>そして、サイコパスについては、真実要素が強かったので、臆することなく試聴することができたという感じです。非常に面白かったです。</p>

<h2>シビラが支配する社会の評価</h2>

<h3>犯罪係数</h3>

<p>順番が時系列ではありませんが、まずは本質的な部分から書いていきたいと思います。もちろん、私が考える本質的な部分という意味ですが。</p>

<p>シビラが支配する社会は、良いものなのか、悪いものなのかということを考えると、私は、現代の社会システムよりは遥かに良いが、最終段階ではないと考えています。</p>

<p>シビラが支配する社会では、犯罪係数という心理系数で人間を評価し、安定した精神を持つ人間程よい評価がなされ、逆に、精神的に不安定な人間は、その程度によって施設に入れられたり、殺されたりします。</p>

<p>更に、人を裁くための道具に関しても、厳重に管理されており、むやみに人殺しや不当逮捕ができないようなシステムで運用されています。</p>

<p>これは、現代の武器よりも遥かに良いものです。</p>

<p>なぜなら、現代の武器、例えば、拳銃は、言ってみれば人のその場その場の感情によって運用されている側面があります。これは、日本限定で考えてみれば、その危険性を正当に評価することはできませんが、アメリカなどのことを考えてみれば、その重要性は正当に評価できると思われます。</p>

<p>ここで正当な評価というのは、道具を扱うもの次第という状態ではなく、何らかの制限を課したほうが、公平、公正になりやすいということです。</p>

<h3>自由と社会</h3>

<p>現時点で、何を良としているかというと、この公平性、公正性を基準に考えています。</p>

<p>では、これらは一体どういったものなのでしょうか。</p>

<p>公平、公正というものは、本来、自然状態に反するものであり、自由を制限するものでもあります。</p>

<p>多くの人は、自由を求め、自然状態が一番良いと考えていることが多いような気がします。</p>

<p>しかし、本当の自由、自然状態というのは、何をやっても良いという状態のことであり、人殺しや強盗、何もかもが自由だという状態のことです。そこに社会性は存在せず、他の動物と同じように、弱肉強食の世界が広がります。</p>

<p>したがって、社会性というのは、自由を制限することにこそ、本質的な価値が有るのだと思われます。</p>

<p>では、何故、人々は、公平、公正な社会、つまり、社会性を求めるのでしょうか。</p>

<p>これを考える上で重要なのは、自由や自然が生み出す偶然性です。</p>

<p>自由や自然というものは、それに任せてしまうと、おおよそ、「生まれながらに人生が決まっている状態」に多くの人が陥ります。</p>

<p>ここで、社会性というものを加味すると、富んだものからお金を徴収し、それを貧なものに与えることで、貧富の差を縮小することを目標としています。そして、貧富の差が縮小することで、結果として、偶然性が排除されていくと考えられます。</p>

<p>もちろん、完全な公平を実現してしまえば、人々のやる気を喪失させてしまうので良くないです。</p>

<p>したがって、人々のやる気を出来る限り維持した上で、貧富の差が縮まる社会が良い社会と言えると考えます。</p>

<p>それぞれが考える何が「良い」か、「悪い」かは人によって異なると思われますが、自由や社会の意味や内容くらいは、このアニメの感想を書く上で説明しておいたほうが良いと考えたので、簡潔に説明しておきました。</p>

<h3>シビラが良しとするもの</h3>

<p>シビラが良しとするものは、上で上げた社会性です。最大多数の最大幸福。それがシビラの目標だと思われます。</p>

<p>しかし、その目標を達成することは、難しい。</p>

<p>なぜなら、人はデフォルトで自由や自然状態がプログラムされているからです。</p>

<p>したがって、放っておくだけでこれらの状態を実現することができますが、社会性の実現はそうはいきません。</p>

<p>ここで、社会性の実現のために、犯罪係数というものを利用したのは、そこそこ良い方法だと私は思います。</p>

<p>心がきれいな人間ほど、高い評価、高い権限を与えられる社会というのは、現代のシステムよりも良いものだと考えられるからです。</p>

<p>現代のシステムでは、基本的に多くの人間を酷使し、騙し、不正を行う者のほうが良い思いをする部分が非常に大きいと思われます。</p>

<p>なぜなら、そのほうが儲けられるし、不正をしない政治家のほうが珍しいからです。これは、ある意味、人間の本質に関わる部分なのでしょう。</p>

<p>したがって、私は、シビラ社会が現代社会よりは発達している状態だと考えています。</p>

<h3>個人的な小説の話</h3>

<p>個人的には、このような問題については、答えを出しており、それを小説のほうで表現したことがあります。</p>

<p>シビラは、言ってみれば、悪い人間を排除することを基本としています。私の小説では、これを悪者が行いました。しかし、主人公は、本来、良い人間を上に上げることだけを考えていたのです。素晴らしい人間を見つけ出し、それを正当に評価し続ける社会。私は、このような社会が、社会の最終形態であり、より良い状態を築ける社会だと考えています。</p>

<p>では、反対に、現代とシビラを比較すると、どの要素がシビラを優位にしているのでしょうか。</p>

<p>ちなみに、現在の自分が考える順位は、<code>現代 &gt; シビラ &gt; 自分の考え</code>という順番になります。</p>

<p>ここで、<code>シビラ &gt; 自分の考え</code>は紹介しましたので、次は、<code>現代 &gt; シビラ</code>になります。</p>

<p>さて、現代社会の最大の欠点は、やりたがっているものがやる社会だからだと思います。</p>

<p>私は、例えば、支配者になりたくてなりたくて仕方がない者は、支配者に向いていないと考え、政治家になりたいものは、政治家に向いていないと基本的にはそう考えています。</p>

<p>大きな権力を使いこなせる人間というのは、非常に限られており、基本的に、それを欲するものは不適格者だというのがわたしの考えなのです。もちろん、なりたがっていない者が適格者だとは思いませんが、一番に不適格者だと排除できるのは、何かになりたがっているものだと考えています。</p>

<p>これは、個人的には非常にショッキングな考えだと思います。私自身、なりたがっている人間にやらせたほうが気持ちが良いとは思います。しかし、現実問題、より良い社会を実現したいのならば、こうするのが一番だと思っているのです。</p>

<p>また、世の中を良くしたいと考える人間も、個人的には不適格者だと思います。</p>

<p>なぜなら、世の中を良くしたいという考えは、最終的には、自己保身に陥ってしまうと考えるからです。</p>

<p>ここで言う自己保身とは、理想の高い人間が陥りやすい最終的に導かれる結論のことです。ダメな世の中を俺の手で良くしたい、そう考える人間が最終的に導く結論は、「こんな素晴らしい考えを持った自分が脱落することが一番損失だ」というものです。総じて、何かになりたがっている人間を排除するようにできているような気がするシビラは、現代のシステムより良い感じだなと思います。</p>

<p>ただし、作中でも描かれていたように、シビラにも様々な問題があります。まあ、そういった部分を強調しないと、物語にならないから、問題ばかりがより浮き彫りになっているわけではありますが、シビラ社会も良い側面、悪い側面があると思います。これは、どの社会でも同じであり、私が考える一番良い社会であっても、問題は存在するでしょう。</p>

<p>なぜなら、これらは、あくまで時間の問題だと考えるからです。世の中には、完璧な答えなど存在せず、完璧に近い答えというのは、しばしば「目的地まで辿り着くのに、どれだけ時間を短縮できるか」という問題に置き換えられると思います。ここで、完璧な答えというのは、ゼロ、つまり、一瞬で目的地にたどり着くことですが、それは不可能な場合が多いのです。</p>

<p>私の考えも、実は、この時間の問題として捉えている側面があります。つまり、悪い人間を特定することに力を注ぐよりも、より良い人間を正しく評価できるシステムを構築することに力を注ぐ方が、より良い社会の実現までの時間は少なくて済むだろうということです。</p>

<p>ただ、注意して欲しいのは、シビラはどちらもやっているが、どちらを優先しているかというと、悪い人間を特定し、排除する事のほうを優先的に考えていると私は思いますので、このように表現していますが、これは、あくまで優先順位としてどう考えるのかという問題だというのも理解しておいてほしいと思います。私であっても、悪い人間を野放しにしていて、良い社会が築けるとは考えていないということです。</p>

<p>しかし、これに関しては、私の文章を長く読まれている方には、説明が不要なことであるとも推察しています。というのも、私が書く文章というのは、「バランスが全てだ」などという何も言っていないのと同じようなことは、書かないようにしているからです。それでは意味が無い。つまり、確かにバランスをとることは重要だけど、どのようにバランスをとるのかという、その中身を説明していることが多いということです。</p>

<h2>キャラクターについて</h2>

<h3>槙島聖護について</h3>

<p>槙島聖護は、それほど悪い人間ではなく、単に難しいことをしようとしただけなのではないかと感じました。</p>

<p>つまり、私の印象としては、彼の行動は、シビラが支配する社会に疑問を持ったから行ったに過ぎない行動だったような気がしたということです。</p>

<p>したがって、私の小説の中では、彼は、もしかしたら、権限を与えられる側の人間だったかもしれない、そんなふうに思いました。</p>

<p>確かに、作中で彼が行ってきた非道は、到底許されるものではありません。</p>

<p>しかし、私の眼には、彼は、悪い人間のようには見えなかったのです。</p>

<p>私が判断する彼の評価は、一言で言うと、「常に難しいことをしようとする人間」です。</p>

<p>だからこそ、良い社会では、悪いことをしようとするし、悪い社会では、良いことをしようとする、そんな風に映りました。</p>

<p>したがって、私が小説で描く未発達で荒廃した社会では、より良い社会を実現するために、相当の貢献ができるのではないかと感じたのです。</p>

<p>いや、正直な所、本作品では、そのようなことはどこにも描かれていません。</p>

<p>しかし、私が何となく感じた彼の本質は、本作で描かれていたような残虐非道な彼の本質とは全く異なるものだったというだけのことです。</p>

<p>ただし、私が考えた小説の中では、脳をスキャンし、興奮度などを基準にし、その結果として当人の危険度を推し量るというようなことで人を判断するのではなく、ユイという強力な魔法使いが、世に存在する全ての人間を仮想世界にコピーし、その行動を基準にして、人を判断するというものになっています。</p>

<p>ここで、仮想世界というのは、作ったり、壊したりということが容易であり、厳しい環境、緩い環境など様々な状況や環境を作り上げ、その中での人の行動を観察して、人を判断することになります。これを作中では、テストと呼んでいます。そして、オリジナル小説の主人公であるユイがまず最初に行ったのが、何かになりたがっているものを適正者候補から排除するということでした。また、既存の地位についている者も同様で、残念ながら、これらの人は、すべて適正者候補から排除されることになっています。</p>

<p>何故かと言うと、例えば、あなたがより良いものを作ろうとした時、どうするかという話です。既存で出来上がったものに、付け足すのか、イチから作り直すのか。私は、イチから作りなおした方が、より良いものができるのではないかと考えています。したがって、この理論から言うと、現在政治家であるものは、政治家として不適格者であるということです。もちろん、これは政治家に限らず、重要な地位を有した全ての者に言えることです。</p>

<p>もちろん、これは、私が重要な地位に付いているものを憎んでいるとかそういうわけでは全くなく、先ほども述べたように、良い物を作ろうとした場合、良いシステムを構築しようとした場合、既存のものを壊し、またイチから作り直すという繰り返しによってでしか、より良いものは完成しないと考えているからです。</p>

<p>しかし、既存のもの、なりたがっているものを排除してもまだ、適格者の特定には至りません。なぜなら、これらは、不適格者を特定するためだけに使われる要素だからです。したがって、上で説明したことは、単に一番初期に行われる儀式に過ぎません。</p>

<p>後は、厳しい環境や緩い環境下で、光り輝く者を地道に探していくしかありません。これといった対象がいた場合、その者をマークし、念入りに状況を調整した上で、特定することになるでしょう。</p>

<p>ここで、もしかしたら、槙島聖護のようなタイプの人間は適格者として判断されていたかもしれないと思ったのでした。</p>

<h3>朱について</h3>

<p>朱については、1期と2期では、本質が違ったような気がしました。いや、正直に言うと、人が変わったみたいに感じました。</p>

<p>具体的には、1期は、私が望む限り、素晴らしい人間だと思いました。なんというか、普通で、普通の子だなと。</p>

<p>いや、普通、普通言っていますが、実は、普通属性を持った人って、案外少ないのですよ。私が認識する限りではですが。そして、朱は、私が考える普通属性を持っていたように感じました。</p>

<p>しかし、2期では、朱の染まらない属性が強調されるようになって、なんか特殊で異様な人間として表現されるようになってしまったので、彼女、変わったなと、そう感じたのです。</p>

<p>私の判断によると、彼女の本質は、普通属性。そして、普通属性というのは、普通に、染まります。そう、私は彼女が染まるタイプの人間だなとそう考えていたのです。</p>

<p>いや、これは、作品として、語っているのではなく、キャラクター、人間性から語っています。</p>

<p>確かに、作品を考えれば、彼女は染まってはいけないし、染まるはずがない、染まる確率は極めて低い位置にいます。したがって、作品として語るのなら、私は、彼女を染まらない人間だろうとそう言っていたと思います。</p>

<p>しかし、この作品は、何故か人間性というものを語りたくなってくる作品です。したがって、ここでは、朱の人間性というものを中心に語ることにします。</p>

<p>私の見立てによれば、1期の彼女は、サイコパスが濁る可能性のある人間だと感じました。しかし、だからこそ彼女は、私にとっては適任者でした。</p>

<p>にも関わらず、2期では、何故かサイコパスが濁る彼女が想像できなかったのです。もちろん、濁りそうな場面がいくらかあったのですが、どうも熱が感じられませんでした。</p>

<p>では、何故サイコパスが全く濁らない人間は、適任者ではないのかというと、サイコパスが全く濁らない人間には、愛がないからだと考えます。</p>

<p>少し説明が難しいのですが、サイコパスが全く濁らない人間は、使える場面が槙島聖護のように限られてきそうですが、1期の朱のように濁る可能性を残しているが濁りにくい普通属性を持った人間は、どのような場面でも使えるからです。私の小説で言うと、ユイは、こういった人間に全てを任せ、自分は消えます。そもそもユイは誰かを選んだ時点で適任者ではないのです。よって、これは、当然の帰結です。何も知らない人間こそ、時代の指導者にふさわしい。</p>

<p>愛のある人間の良い所は、他人を許せるし、誰に対しても、やり直しのチャンスを与えられるところにあると私は考えています。</p>

<p>そして、これが第二の適任者要素でもあります。どうも、サイコパスが全く濁らないタイプの人間は、人にやり直しのチャンスを与えることが難しいし、心からできないのではないかとそう思います。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[アニソンランキング]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/11/08/anime-music-ranking"/>
    <updated>2014-11-08T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/11/08/anime-music-ranking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">アニメソングランキング<!--more--><br clear="all"></p>

<p>少ないですが、購入した曲を紹介していきます。曲を購入すること自体少ないので、良い曲ばかりと思ってます。リピートしまくりです。</p>

<h4>5位 <a href="https://itunes.apple.com/jp/album/tvanime-nogemu-noraifu-opuningutema/id877491567" target="_blank">This game</a> ノーゲーム・ノーライフ OP</h4>

<p><img src="http://a5.mzstatic.com/jp/r30/Music4/v4/77/b4/ec/77b4ec7e-76cd-611f-7ebd-db289bfe8877/cover170x170.jpeg" alt=""></p>

<p>とても綺麗な流れ、音から始まって、途中、荒々しくなります。しかし、その中にもとても綺麗な音は混じっている感じで、歌の合間などに聞こえてくる感じです。</p>

<p>私はアップテンポの曲が基本的に好きで、この曲は、個人的な好みに合致しましたが、印象的なのは、イントロ部分でした。</p>

<h4>4位 <a href="https://itunes.apple.com/jp/album/worlds-end-girls-rondo/id929412051" target="_blank">world&rsquo;s end, girl&rsquo;s rondo</a> selector spread WIXOSS OP2</h4>

<p><img src="http://a3.mzstatic.com/jp/r30/Music3/v4/c8/54/44/c85444cd-6e37-153b-3101-f76e391bf458/cover170x170.jpeg" alt=""></p>

<p>この曲は、アニメーションの移り変わりがカッコいいなというか、曲のリズムと上手くマッチしていると感じた曲でした。曲自体も、カッコよさを追求した感じの曲だと思いました。</p>

<h4>3位 <a href="https://itunes.apple.com/jp/album/killy-killy-joker-ep/id871661156" target="_blank">killy killy JOKER</a> selector spread WIXOSS OP</h4>

<p><img src="http://a4.mzstatic.com/jp/r30/Music/v4/b7/42/88/b7428849-8b8d-ebc5-cb19-90b292b42bed/cover170x170.jpeg" alt=""></p>

<p>息継ぎ部分とその後の歌詞が非常に合っているなと思った曲です。少し暗い感じです。<code>Selector</code>のOPは全部暗い感じしますね。</p>

<p>曲のテーマを考えてみると、運命とか、真実とか、そういった言葉が思い浮かびます。</p>

<h4>2位 <a href="https://itunes.apple.com/jp/album/id914893364" target="_blank">Mirror</a> 魔法科高校の劣等生 ED</h4>

<p><img src="http://a2.mzstatic.com/jp/r30/Music4/v4/e6/97/94/e697944a-1a5e-cca7-88c3-bfb39c248f6c/cover170x170.jpeg" alt=""></p>

<p>どこか寂しさと感じさせる曲だなと思いましたが、曲のリズムは凄くいいです。流れが途切れないので、非常に聴きやすいです。</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tBlKD8TciBI" target="_blank">安田レイ『Mirror』「魔法科高校の劣等生」EDテーマ - YouTube</a></p>

<p>この曲は、YouTubeでも公開されていますので、その点で言えば、非常に評価しやすい曲でした。個人的には、公式でこういった流れになってくれたほうが嬉しいので、購入しました。</p>

<p>というのも、アニメの曲というのは、アニメ公開時に買えないことも多く、待たされることも多いので、調べてすぐに聞けるという流れは個人的な手間を省けるという点で大きくプラスだと感じたからです。</p>

<p>買いたくても買えない、待たされる、調べてもなかなか出てこない、という事情があると、アニメの曲は、録画データから抽出し、変換して聞くということになることが多いと思われます。</p>

<p>しかし、YouTubeで公開されていると、上のような煩わしさが軽減されると考えられ、この記事を書く際にも、一番曲を見つけるのが簡単だったのが、この<code>Mirror</code>でした。<code>iTunes</code>へのリンクも貼ってあるし、わかってるなーという感じです。</p>

<p>ただし、これらはあくまで補助的な役割を担うものでして、本質的には、曲の内容が重要ということになります。</p>

<p>売れないものは売れないし、売れるものは売れる。それは、違法アップロードされてようが、公式アップロードされてようが大きくは変化しないのではないかと思われます。</p>

<p>なぜなら、曲を買わない人は、買わないし、買う人は買うからです。このような事情は、あくまで内心の問題であり、ダウンロード数では測定できません。これは、他のコンテンツにも言えることだと思います。曲を買わない人は、買わないので、そういった人たちは、規制されれば、間違いなく他のメディアに流れると考えられるからです。</p>

<p>したがって、ここを強度に制約、制限しても、売上は絶対に伸びないといえるでしょう。</p>

<p>音楽で言うと、無料で質が高いサービスが海外からもたくさん出ていますので、ジャパンミュージックに固執する必要はないのです。</p>

<p>このような事情から、曲を売るために必要なのは、無料で曲を聞くことを制限することではなく、良い物をどうやって広めていくか、ただそれだけだと思われます。これが良いのか悪いのかの評価はさておき、これからの時代、この流れは変わらないということです。</p>

<p>この点、公式アップロードされることで、多少の個人的負担を軽減と、それに伴う売上の多少の向上が見込めるのではなかと私は思っています。つまり、YouTubeでの曲の公開は、売上げアップに多少役立っているのではないかということです。本来なら、100曲売れたところを、101曲にするとか、その程度のものだと思いますけどね。</p>

<p>ただ、個人的には、「いい感じの曲だなー」と思って、曲の検索、試聴、購入と一番スムーズにできたのが、この曲だったので、一応、それに寄与した事情は紹介しておくことにします。</p>

<h4>1位 <a href="https://itunes.apple.com/jp/album/eternal-reality-tong-chang/id680446988" target="_blank">eternal reality</a> とある科学の超電磁砲S OP2</h4>

<p><img src="http://a1.mzstatic.com/jp/r30/Music/v4/10/79/b5/1079b5c1-d596-87bc-3c3c-2912949123ef/cover170x170.jpeg" alt=""></p>

<p>勢いを感じさせる曲であり、<code>とある科学</code>のOPというのは、常にこのタイプなので、私の個人的な好みと一致します。したがって、私は、とある化学系のOPは、全て好きです。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ダークネス・ライト]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/11/07/anime-inou-battle-maker"/>
    <updated>2014-11-07T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/11/07/anime-inou-battle-maker</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">公式サイトに面白い二つ名メーカーがあったので使ってみました。<!--more--><br clear="all"></p>

<p><a href="http://c2maker.inou-anime.com">http://c2maker.inou-anime.com</a></p>

<h2>パターン</h2>

<p>他人の診断結果を適当に調べたい時は、以下のようなコマンドを叩きます。</p>

<p><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'><span class="nv">$ </span>curl &lt;a <span class="nv">href</span><span class="o">=</span><span class="s2">&quot;http://c2maker.inou-anime.com/detail.php?pid=$RANDOM&quot;</span>&gt;http://c2maker.inou-anime.com/detail.php?pid<span class="o">=</span><span class="nv">$RANDOM</span>&lt;/a&gt; | grep yomi -A 1 | sed -e &amp;rsquo;s/&amp;lt;<span class="o">[</span>^&gt;<span class="o">]</span>*&gt;//g<span class="err">&#39;</span> | tr -d &amp;lsquo; &amp;rsquo;
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></p>

<p>連続で使う場合は、引数1で回数を指定します。</p>

<p><figure class='code'><figcaption><span>inou-maker.sh </span></figcaption>
<div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'>&lt;/p&gt;
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>&lt;h1&gt;!/bin/bash&lt;/h1&gt;
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>&lt;p&gt;for <span class="o">((</span> <span class="nv">i</span><span class="o">=</span>1; i&amp;lt;<span class="o">=</span><span class="nv">$1</span>;i++ <span class="o">))</span>
</span><span class='line'><span class="k">do</span>
</span><span class='line'><span class="k">  </span>curl -s &lt;a <span class="nv">href</span><span class="o">=</span><span class="s2">&quot;http://c2maker.inou-anime.com/detail.php?pid=$RANDOM&quot;</span>&gt;http://c2maker.inou-anime.com/detail.php?pid<span class="o">=</span><span class="nv">$RANDOM</span>&lt;/a&gt; | grep yomi -A 1 | sed -e &amp;rsquo;s/&amp;lt;<span class="o">[</span>^&gt;<span class="o">]</span>*&gt;//g<span class="err">&#39;</span> | tr -d &amp;lsquo; &amp;rsquo;
</span><span class='line'><span class="k">done</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></p>

<p>しかし、パターン多いですね。これは面白い。</p>

<p><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
<span class='line-number'>14</span>
<span class='line-number'>15</span>
<span class='line-number'>16</span>
<span class='line-number'>17</span>
<span class='line-number'>18</span>
<span class='line-number'>19</span>
<span class='line-number'>20</span>
<span class='line-number'>21</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='bash'><span class='line'><span class="nv">$ </span>./inou-maker.sh 10
</span><span class='line'>バスター・ナイト
</span><span class='line'>破壊を好みし騎士
</span><span class='line'>ジャッロ・ジャッジメント
</span><span class='line'>黄色に輝く審判
</span><span class='line'>インパルス・フォース
</span><span class='line'>衝撃の力
</span><span class='line'>ダークネス・ホイール
</span><span class='line'>暗黒の車輪
</span><span class='line'>ネロ・ガナドール
</span><span class='line'>黒き勝者
</span><span class='line'>リベンジ・ソールジャー
</span><span class='line'>復讐の兵士
</span><span class='line'>フォビドゥン・アリストクラット
</span><span class='line'>禁忌を犯せし貴族
</span><span class='line'>ダーク・ソーズマン
</span><span class='line'>漆黒の剣士
</span><span class='line'>デビル・ルーザー
</span><span class='line'>悪魔の敗者
</span><span class='line'>アムネジア・ヴァルキリー
</span><span class='line'>記憶喪失の戦姫
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></p>

<h2>暗黒の光</h2>

<p>ちなみに、私は、<code>暗黒の光(ダークネス・ライト)</code>でした。</p>

<p><a href="http://c2maker.inou-anime.com/detail.php?pid=141983" target="_blank">覚醒せよ！！真・二つ名診断｜TVアニメ「異能バトルは日常系のなかで」公式サイト</a></p>

<p>ここで、ダークネスライトの能力、というか設定を考えてみました。(中二乙</p>

<h3>設定A</h3>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 名前 </th>
<th> 属性 </th>
<th> 内容 </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> 暗黒の光(ダークネス・ライト) </td>
<td> 闇・光 </td>
<td> すべてが暗黒に飲まれようとも存在できる光。どのような空間でも生存可能となり、すべての攻撃を無力化する能力。</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<h3>設定B</h3>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 名前 </th>
<th> 属性 </th>
<th> 内容 </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> 暗黒の光(ダークネス・ライト) </td>
<td> 闇・光 </td>
<td> 光の世界を反転させ、暗黒の世界に変える。思ったものを消滅させる能力。能力者に触れると、その者の能力を消し去ることもできる。</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<h3>設定C</h3>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 名前 </th>
<th> 属性 </th>
<th> 内容 </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> 暗黒の光(ダークネス・ライト) </td>
<td> 闇・光 </td>
<td> 暗黒の光を呼び出す。光剣を出し、敵を切り裂ける能力。一定の光は他のものにも変えられる。</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<h3>設定D</h3>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 名前 </th>
<th> 属性 </th>
<th> 内容 </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> 暗黒の光(ダークネス・ライト) </td>
<td> 闇・光 </td>
<td> 単に明るい部屋の電気を消す能力。</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<p>ダークアンドダークのことを考えると、設定Dだけど、他の子の能力を考えると、パターンA, Bでも良いように思いました。</p>

<p>もしダークアンドダークが他人の異能を発現させる能力というオチだった場合、パターンBのように異能を消し去る能力というようにも作れます。</p>

<p>個人的には、パターンAがいい。</p>

<p>だけど、空とかも飛べると嬉しいので、空を飛べる能力追加しよう。</p>

<p>えっと、光のように自在に動き回れ、飛び回れる。最高、光の速度で移動できると。あと、真っ黒な空間を呼び出して、時空間移動もできると。カキカキ。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
