<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: comic | MBA-HACK2]]></title>
  <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/categories/comic/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://mbahack2.syui.cf/"/>
  <updated>2017-05-24T00:40:01+00:00</updated>
  <id>https://mbahack2.syui.cf/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[syui]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近買ったコミックをまとめてレビューします]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2015/01/01/comic-2014"/>
    <updated>2015-01-01T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2015/01/01/comic-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">個人的な事情から、本を買ったほうが良いかもしれない。<!--more--><br clear="all"></p>

<h2>個人的な事情</h2>

<p>私は、ここ1年、エナジードリンクとかジュースとか割と毎日飲んでるようなきがするのですが、何か勿体無いし、健康にも悪そうなので、その分、漫画を買うことにしてはどうかと考えています。</p>

<p>例えば、エナジードリンクとかだと、1缶200円くらいするので、非常に大雑把な計算ですが、2日で新刊が買えてしまいます。</p>

<p>更に、お菓子とかも結構食べるのだけど、やっぱり、それも勿体無いし、健康にも良くないし、逆にストレス溜まりそうだしで、マイナス要素しか見当たらないのです。</p>

<p>したがって、その分、やっぱり、漫画とか、本を買ったほうが、プラスだろうと思いました。</p>

<p>なので、そんな感じで、今まで読んだことなかったコミックとかにも手を出しています。毎日の楽しみが、ジュースから本とかに変わるのって、結構良いことなんじゃないかなと思います。</p>

<h2>コナン 85巻</h2>

<p>★★☆☆☆</p>

<p>可もなく、不可もなくという感じで、いつも通り進みます。これは、前から買ってるコミックです。</p>

<p>ただし、今回は、黒の組織が絡んでいるので、その点では、面白かったです。</p>

<p>黒の組織、キッド、ラブコメが絡まないお話は、あまり面白くないので、読み飛ばしてしまいました。</p>

<h2>ドラえもん+ 6巻</h2>

<p>★☆☆☆☆</p>

<p>今回買ったプラスというのは、通常のコミックには載ってないお話が掲載されています。</p>

<p>ドラえもんを読み始めたのは、小学生くらいの頃だったと思います。みんなが読んでたコロコロコミックがつまらなさ過ぎて、私は、既に完結していたドラえもんのコミックを集め始めました。作者の方は既に亡くなってた感じだったと思うのだけど、正直どうでも良かった。で、漫画のほうは、凄く面白くて、映画とかもDVDで全部見ることになりました。</p>

<p>しかし、コミックの方は、今やそれほど面白いとは感じません。何となく惰性で読み続けている感じです。</p>

<p>ただし、アイディアは凄く面白いものがありますし、多視点です。</p>

<p>通常感じるであろう疑問についてちょっとだけ先回りしてるというかそんな感じのものがたくさん見受けられました。</p>

<p>例えば、イルカ船の話ですね。また、ドラえもんは、レトロな風景が、たまに、何かイイなーと感じることもあります。</p>

<h2>ToLoveる ダークネス 12巻</h2>

<p>★★★☆☆</p>

<p>ダークネスは、絵がすごいので、読んでいます。今までいろいろな漫画を見てきて、一番上手な絵だなと思っています。</p>

<p>私にとっては理想的な絵ということですね。私が現在理想としている絵は、2つあります。一つはダークネス。もう一つは4コマの<code>NEW GAME!</code>です。NEW GAMEの絵って、凄くはっきりしていて分かりやすいのですね。しかも、書きやすそう。つまり、様々なものを適切に簡易化している感じですね。</p>

<p>反対に、ダークネスは、曖昧な部分としっかりとした線を上手く使い分けている感じで、完璧な絵に近いという印象があります。</p>

<p>実は、ダークネスって結構曖昧な部分があると感じています。このような曖昧な部分というのは、割とごまかしに使える部分があると思うので、便利そうです。</p>

<p>お話のほうは&hellip;あまり良く分かりません。</p>

<h2>SE 1-3巻</h2>

<p>★★★★★</p>

<p>めちゃくちゃ面白かったです。一言で言うと、すごい。</p>

<p>何がすごいのかというと、様々な要素のレベルが高いところです。具体的には、ギャグ、エロ、カオス、シリアス、リアルなどの要素が、非常にバランスよく構成されています。</p>

<p>ヒロインの子は、女子高生、社長、ハッカー、変態、病気(マジ)、という要素を備えており、凄く個性的です。ここで、私は、男性的特徴と女性的特徴を入れ替えているなと感じており、それが凄く面白いのです。このヒロインって、一般的なオタク男子の要素を備えているわけですね。</p>

<p>ヒロインは、とにかく主人公をストーカーします。カメラで監視したり、部屋中に主人公の写真を貼り付けたり、ゴミ箱からなにか抜き取ったり。</p>

<p>それがゆる～くギャグを交えながら描かれているので、凄く面白い。美少女が男性的な変態的行動に走るのって、こんな面白いものなんだなと。</p>

<p>しかし、このような要素って、男子受けすごそうですが、逆だった場合はどうなんだろうと重いました。</p>

<p>例えば、美少年がぬいぐるみとか、服とか、アクセサリーとか、おままごと?とか、そういった行動に走るのって面白いものなんだろうか。これについては考えてみるつもりです。</p>

<p>いや、改めて考えてみると、技能に関しては、上記で合っているのですが、恋愛に関しては違いますね。狂った女子が取りそうな行動&hellip;見境なく抱きついたり、あなたとわたしどっちなのとか聞いてみたり、とにかくウザがられそうな行動をとるのが、女性的な変態行動っぽいので、そういうことを美少年とかにさせてみると、女子受け良さそうかもとか思ったり、色々と参考になります。</p>

<p>さらに、エロ要素がすごい。今までは、女性が恥ずかしいことになるっていう展開ばかりだったような気がするのですが、男性が恥ずかしいことになる展開を丁寧に描いています。これについては、よく見かけるテンプレートと比較すると、全てが反対になってるなあという印象を受けます。</p>

<p>また、リアル要素では、Git,Vimなどの単語が出てきて、現実に使われているツールなので、その辺りも面白かったりします。</p>

<p>この漫画って、ほんとうに色々な要素が凄くつめ込まれていて、ただ詰め込まれるだけでなく、めちゃくちゃ面白いので、バランス良いんだろうなと思います。</p>

<p>アニメ化とかあってもおかしくない気がします。</p>

<h2>だんちがい 1-2巻</h2>

<p>★★★★☆</p>

<p>1巻は、店になかったので、Kindleで購入。私は、Kindleで欲しいものが買えることって少なかったのですが、何故か買えました。大体、自分でスキャンすることになっています。基本的には、発売日と同時に出して欲しいと思うのですが、なかなか発売日に買えることが少ないのです。</p>

<p>普通に面白かったです。私は、ウヅキが好きです。しかし、サツキも面白いキャラなので、人気でそう。</p>

<p>この漫画、実は兄弟姉妹のお話で、割と現実味溢れており、主人公(ハルキ?)がちょっとかわいそうに思うこともあるのだけど、見てる分には面白いので良いです。</p>

<p>実は、女の姉妹がいる人はわかるかもしれませんが、そういう人の女への期待値ってのは、ガクンと下がるんだと思うのですね。反対に、一人っ子とかだと、そういうのはわからないので、すごい妄想をふくらませてしまう気がします。</p>

<p>したがって、ハルキの女性への期待値がガリガリ削られていきそうな状況を見てると、かわいそうだなって思ったりもします。</p>

<p>ですが、見てる分には、ウヅキとかサツキ、特にウヅキが可愛いですね。</p>

<p>逆に、家族に居る場合は、ウヅキが一番ウザそうなので、サツキのほうが良いかもとか思ったりしました(笑)</p>

<p>今後のサツキの妄想を期待しつつ、次巻を待ちたいと思います。サツキの妄想は、何かいい感じです。</p>

<h2>エロマンガ先生 1巻</h2>

<p>★★☆☆☆</p>

<p>タイトルとか設定は凄く面白いなっていうのを感じました。しかし、中身はイマイチ。</p>

<p>俺妹のキリノが少し消極的な性格になったものの、中身は変わらずといったような、ひきこもりの少女が出てきます。</p>

<p>その少女は、実は主人公が出している小説の表紙を担当したエロイラストを描いた人でしたという設定です。しかも、兄妹。</p>

<p>こういう設定って、ぱっと見、凄く面白そうって思うので、色々と参考になりそうです。</p>

<p>タイトルとかも、すごく引きつけられる。やっぱり、「美少女がエロい」というのがポイントなのかなって思いました。</p>

<p>このような要素は、上記で解説したSEでもありましたね。</p>

<p>しかし、中身はSEのほうが凄く濃いと思います。</p>

<p>その理由は、「美少女がエロかった」だけでなく、その内面を曝け出しているという所が大きいのかなと感じます。</p>

<p>エロマンガ先生は、その内面が徐々に明らかになっていくという構成を採用していると思われますが、やはり、SEのほうが、インパクトが大きすぎて、印象に強く残ったのと同時に、ヒロイン、可愛いなってなります。</p>

<p>ただ、エロマンガ先生で描かれていたような溜めっていうのもやはり重要で、人によっては、こっちの方が好きな人もいそうだと思いました。</p>

<h2>桜Trick 5巻</h2>

<p>★★★☆☆</p>

<p>私が見ているブログに、桜Trickを凄く推している方がいまして、そういった経緯で、アニメを見て、コミックを買いました。</p>

<p>アニメはそこそこ面白かったです。</p>

<p>私は、ネタバレとかを全く気にしませんので、感想とかを読んだ後に作品を見に行くということが多くあります。</p>

<p>この漫画は、百合(最近までこの言葉の意味を知らなかった)要素が多分に含まれた、というか、百合要素だけで出来ているマンガだと言っても過言ではない内容になっています。</p>

<p>私は、ホモとか百合とか、そういった要素は、それほど気にならないというか、桜Trickは、割と普通にアニメとか見れてしまいました。</p>

<p>何故なのかというと、その理由は、たくさんあると思うのですが、普通に見れるように作られている作品はそれほど抵抗ないのかなって思います。</p>

<p>普通に見れるというのは、例えば、恋愛要素での心理描写がしっかり描かれているとか、日常のギャグが普通におもしろいとか、そういったことです。</p>

<p>なので、女の子同士のキスとか絡みとか、そういったものは、私にとっておまけでしかなく、それ自体は割とどうでもいいのだけど、心理描写やギャグを楽しんでいるということで、そちらがしっかりしていれば、ホモだろうが百合だろうが関係なく見れてしまう感じがしますね。</p>

<p>また、私が好きになるキャラって、実は、男性でも女性でもいけそうな普通属性を持ったキャラが多いです。</p>

<p>そういった事情からも、あまりこういったことに抵抗ないのかなと分析しています。</p>

<p>ちなみに、ここで言う普通属性というのは、男性にしても女性にしても違和感がない性格のことを言います。私が好きになるキャラは、このタイプが多いような気がします。というか、主人公って、このタイプが多い気がしています。</p>

<p>おんなのこーって感じでもないし、おとこのこーって感じでもない、そんな感じのタイプ。</p>

<p>まあ、細かいことは気にしないでいきましょう。桜Trick、話とか、面白かったです。</p>

<h2>写真</h2>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[名探偵コナンの黒幕推理]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/10/25/comic-conan-83"/>
    <updated>2014-10-25T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/10/25/comic-conan-83</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">名探偵コナン、現在、週間の方はどうなっているのか分かりませんが、だいぶ前から過去の推理が当たっている可能性が著しく減少していたので、第二候補を第一候補に繰り上げることにしました。<!--more--><br clear="all"></p>

<h2>過去の推理</h2>

<p>過去の推理では、と言っても、かなり前ですが、私は、博士の初恋の人物が黒の組織の黒幕だと推理しました。</p>

<p>何故かと言うと、このキャラクターは私が考える黒幕イメージに適合していたからです。</p>

<p>私が考えていた黒幕のイメージというのは、具体的には、以下のものでした。</p>

<ul>
<li><p>女性であること</p></li>
<li><p>老齢であること若しくは、ある程度年を取った人物であること</p></li>
<li><p>お金持ちであること</p></li>
<li><p>海外(外国人)とのつながりが強い人物であること</p></li>
</ul>


<p>何故かと言うと、殆どの根拠は、アポトキシン4869にありました。</p>

<p>私が推理しているこの薬の本来の目的は、毒薬ではなく、若返り若しくは、不老不死を実現するための開発されたものだと当時考えていました。</p>

<p>そして、そのような目的を持ちそうな人物はというと、女性であり、かつ歳をとった人物だという結論に至りました。子供で不老不死を望む人間なんてそうそう居ませんからね。また、こういった目的は、男性的というより、女性的と私は思います。</p>

<p>なぜなら、男性的な目的というのは、権力や地位、お金など他人への支配に向きそうですが、女性的な目的というのは、やはり、若返りとか美容とか、そういったものに向きそうだと思うからです。</p>

<p>ここで、上記のような条件にぴったり当てはまったのが、わたしの中では、二人の人物でした。</p>

<p>具体的には、①ベルモット、若しくはその母親(二人は同一人物の可能性もある)、②博士の初恋の人物です。</p>

<p>私は、面白いからという理由で後者を選びました。というのも、当時は、どちらでも良かったというか、自分の中ではどちらも同じくらいの可能性があったと考えていました。</p>

<p>ここで、もし博士の初恋の人物が今後の物語にも登場してくるならば、黒幕の確率が上がるだろうと考えていました。</p>

<p>しかし、なかなか登場しないので、この人物が黒幕である可能性は限りなく低くなったと考えるに至りました。</p>

<p>なぜなら、もし彼女が黒幕だっとして、突然出てこられても、読者側からして、「だれ?」となってしまう可能性が高いと思われるからです。</p>

<p>したがって、第二候補である、ベルモット(若しくはその母親)説が今現在の推理です。</p>

<p>といっても、実はかなり前から黒幕予想を変更していたのですが、いまさらになって書く気になってきたので、書くことにしました。</p>

<h2>ベルモット説</h2>

<p>昔、ベルモットは、死者を蘇らせるというソフトウェアを何とかっていう人に依頼したという話がありました。</p>

<p>これに関しては、戸籍情報を抹消(死亡偽装)するのとは逆に、死亡情報を書き換え、生きていると偽装するためのソフト(コンピューターウィルスの類)なのではないかと推理しています。</p>

<p>私の考えでは、名前を忘れたし、設定もほぼ忘れているので、あまりあてになりませんが、ベルモット関連で、母親が死んだとされていて、娘が生きているとされている感じだったと思いますが、この辺に関連しそうな話ではあります。</p>

<p>さて、上の事情も含め、黒幕をベルモットする根拠は結構たくさんあります。</p>

<p>例えば、ボスに一番信頼されている人物がベルモットだということです。</p>

<p>普通、闇の組織のボスは、誰も信頼しないのではないでしょうか。若しくは、部下が勝手に思い込んでいるだけのことも多いのですが、組織の共通認識でベルモットが信頼されているということなので、怪しいなと思っています。</p>

<p>ここで、組織と言いましたが、殺人や裏工作を行っているのは、私は組織の中枢ではなく、むしろ末端であると考えています。先程も言ったように、黒幕の目的は不老不死の薬品を作ることであって、殺人を行うことではないと考えるからです。</p>

<p>ちなみに、いくら目的のためとはいえ、黒幕でもあるボスは、あんな不安定な薬品は飲まないでしょうね。いくら若返るとしても。</p>

<p>しかし、このような薬品を作る過程では、法的問題を含め、様々な障害が考えられますし、秘密保持(口封じなど)も必要なことから、組織にはそれを実現する実力部隊として、ジンを含めた構成員が雇われているのだと思います。</p>

<p>そして、このような部隊には当然、監視が必要だと思われます。荒っぽい連中を雇い入れるわけですからね。</p>

<p>したがって、一見して事情がなさそうであり(ベルモットって、本来は女優でしたっけ?)、実力部隊の構成員として疑問が浮かぶベルモットが監視役として付いているのではないかと考えられます。つまり、実行部隊が行き過ぎのないよう、抑制する役割も担っているわけです。</p>

<p>さて、組織事情の推理はこの辺にして、ベルモット関連の推理について説明していきたいと思います。</p>

<p>ベルモットの実態って、一体何なのでしょう。ここで、大きく2つの可能性が考えられます。</p>

<p>①娘、母親の両方が生きていて、黒幕はベルモットの母親の可能性(ベルモットの「あの方」発言)、②娘が死んでいるか、幼児化していて、黒幕は母親であるベルモットの可能性です。</p>

<p>つまり、ベルモットの実態が娘であるか、母親であるか、未だに判断できないということです。</p>

<p>そして、ベルモットの実態が判断できないと、黒幕も判断できないということになります。つまり、ベルモット自身が黒幕か、ベルモットの母親が黒幕か分からないということです。いや、正確には、表現しづらいというだけなのですが。</p>

<p>ここでは、黒幕の入れ替わりを含めた3通りの考え方ができます。最初は母親がやってた事業(組織)を、娘が乗っ取ったみたいな。また、逆もしかりでしょう。</p>

<p>私としては、両方が生きており、娘がベルモット、母親が黒幕の可能性が高いと現時点では考えています。</p>

<h2>その他の推理</h2>

<ul>
<li>スバルさん</li>
</ul>


<p>真一の家にいる人、スバルさんでしたっけ。彼は、赤井秀一ではないかと考えています。というのも、最新巻辺りを読むと、赤井は生きている可能性が高まってきており、だとすると、スバルさんが一番確率が高いと思われるからです。(最近、すっ飛ばしてしか読んでないのでアレですが&hellip;)</p>

<ul>
<li>赤井の弟と一緒に居た女の子</li>
</ul>


<p>赤井の弟でしたっけ、その弟と一緒に居た子は、アポトキシンで幼児化している印象です。</p>

<p>で、誰なのかというと、ベルモット関連の娘(シャロンでしたっけ、いわゆる黒幕の娘)である可能性もあるかもしれないと思いました。いや、この推理は、その可能性はかなり低く、何となくという感じのものに過ぎませんが。</p>

<p>また、この場合、黒幕の推理も一部変更しなければなりませんし。</p>

<h2>追記</h2>

<p>今読み返してみると、娘が死に(若しくは死んだと思われており)、母親がベルモットであり、黒幕だという推理も可能だと思ったので、それを書いていきたいと思います。</p>

<p>今のところ、この確率が自分の推理の中で最も高いです。</p>

<p>黒の組織のボスであるベルモットの母親(自身)は、死者をよみがえらせるソフトによって、公的な娘の死亡記録を生きているように書き換えます。</p>

<p>そして、自分自身は変装で娘になりすまし、アポトキシンの開発を待ちます。</p>

<p>ボスがオーナーとある大企業は、秘密裏に不老不死の薬品を開発する過程で組織の裏構成員を使って様々な悪事を働きます。証拠隠滅や実験体の用意など。</p>

<p>そんな感じの予想。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[カドカワ祭り2014]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/10/07/amazon-kindle-comic"/>
    <updated>2014-10-07T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/10/07/amazon-kindle-comic</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">カドカワ祭りで購入したかった本と実際購入した本<!--more--><br clear="all"></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/b/ref=sr_aj?node=3333072051" target="_blank">Amazon.co.jp: カドカワ祭り</a></p>

<h2>購入したかった本</h2>

<p>技術書の類が<code>￥700-1400</code>くらいで購入できます。初期のカドカワ祭りでは、<code>￥200</code>くらいで買えたのをTLで知っていたのですが、その時行かなかったことを今更後悔しています&hellip;。</p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00HEB8PRS/" target='_blank'>Amazon.co.jp: 50 Android Hacks　開発現場ですぐに役立つヒントとコード (アスキー書籍) 電子書籍: Ｃａｒｌｏｓ Ｓｅｓｓａ, 江川 崇, 荒木 佑一, 東 真美菜: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00JGI5H2I/" target='_blank'>Amazon.co.jp: アルゴリズムを学ぼう (アスキー書籍) 電子書籍: 川中 真耶, 杵渕 朋彦, 椎名 俊輔: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00IJNDKDE/" target='_blank'>Amazon.co.jp: 実践DNS　DNSSEC時代のDNSの設定と運用 (アスキー書籍) 電子書籍: 民田 雅人, 坂口 智哉, 森下 泰宏, 株式会社日本レジストリサービス（ＪＰＲＳ）: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00MB2STXK/" target='_blank'>Amazon.co.jp: プログラマの考え方がおもしろいほど身につく本　問題解決能力を鍛えよう！ (アスキー書籍) 電子書籍: Ｖ．Ａｎｔｏｎ Ｓｐｒａｕｌ, 角 征典, 高木 正弘: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00HSC64P8/" target='_blank'>Amazon.co.jp: Redis入門　インメモリKVSによる高速データ管理 (アスキー書籍) 電子書籍: Ｊｏｓｉａｈ　Ｌ．　Ｃａｒｌｓｏｎ, 長尾 高弘: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00LBPGFJS/" target='_blank'>Amazon.co.jp: フルスクラッチから1日でCMSを作る シェルスクリプト高速開発手法入門 (アスキー書籍) 電子書籍: 上田 隆一, 後藤 大地, ＵＳＰ研究所: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00IOGV3XU/" target='_blank'>Amazon.co.jp: サーバサイドJavaScript　Node.js入門 (アスキー書籍) 電子書籍: 清水 俊博, 大津 繁樹, 小林 秀和, 佐々木 庸平, 篠崎 祐輔, 高木 敦也, 西山 雄也, Ｊｘｃｋ: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00HWLJEKW/" target='_blank'>Amazon.co.jp: モダンC言語プログラミング　統合開発環境、デザインパターン、エクストリーム・プログラミング、テスト駆動開発、リファクタリング、継続的インテグレーションの活用 (アスキー書籍) 電子書籍: 花井 志生: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00J4KDYV4" target='_blank'>Amazon.co.jp: はじめてUNIXで仕事をする人が読む本 (アスキー書籍) 電子書籍: 木本 雅彦, 松山 直道, 稲島 大輔, 株式会社創夢: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00JXEFJIM/" target='_blank'>Amazon.co.jp: Developer&rsquo;s Code　本物のプログラマがしていること (アスキー書籍) 電子書籍: Ｋａ　Ｗａｉ　Ｃｈｅｕｎｇ, 新丈 径: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00J4KDYV4" target='_blank'>Amazon.co.jp: はじめてUNIXで仕事をする人が読む本 (アスキー書籍) 電子書籍: 木本 雅彦, 松山 直道, 稲島 大輔, 株式会社創夢: Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00MB2STXK/" target='_blank'>Amazon.co.jp: プログラマの考え方がおもしろいほど身につく本　問題解決能力を鍛えよう！ (アスキー書籍) 電子書籍: Ｖ．Ａｎｔｏｎ Ｓｐｒａｕｌ, 角 征典, 高木 正弘: Kindleストア</a></p>

<p>欲しい本はいっぱいあるのですが、結局読まないことになりそうだなということと、本を買う前にやっておきたいことがたくさんあるので(主に予習)、結局、買えないということになっています。</p>

<h2>購入した本</h2>

<p>なぜか<code>あいうら</code>アニメを再視聴したこともあり、急に読みたくなって購入しました。<code>あいうら</code>なぜアニメ化しないのか不思議な作品です。是非、2期やってほしい。個人的には、<code>ゆっこん</code>と<code>若月先生</code>が超お気に入りです。そして、両者のうちどちらが好きかというと、ゆっこんになります。</p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00I0LKQY6" target='_blank'>Amazon.co.jp:新装版　こあくまメレンゲ(コミックアライブ)電子書籍:あっと:Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B0093GDBU8" target='_blank'>Amazon.co.jp:あいうら(1)(角川コミックス・エース・エクストラ)電子書籍:茶麻:Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00BKVHDNU" target='_blank'>Amazon.co.jp:あいうら(2)(角川コミックス・エース・エクストラ)電子書籍:茶麻:Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00CFJK2Q6" target='_blank'>Amazon.co.jp:あいうら(3)(角川コミックス・エース・エクストラ)電子書籍:茶麻:Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00CYY7QI4" target='_blank'>Amazon.co.jp:あいうら(4)(角川コミックス・エース・エクストラ)電子書籍:茶麻:Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00HPTA9XC" target='_blank'>Amazon.co.jp:あいうら(5)(角川コミックス・エース・エクストラ)電子書籍:茶麻:Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00M3OEJ6W" target='_blank'>Amazon.co.jp:あいうら(6)(角川コミックス・エース・エクストラ)電子書籍:茶麻:Kindleストア</a></p>

<p><a href="http://www.amazon.co.jp/dp/B00MXRPHS8" target='_blank'>Amazon.co.jp:あいうら(7)(角川コミックス・エース・エクストラ)電子書籍:茶麻:Kindleストア</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「妹ちょ」のコミックを最初から読んでみた]]></title>
    <link href="https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/08/31/comic-imotyo-origin"/>
    <updated>2014-08-31T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://mbahack2.syui.cf/blog/2014/08/31/comic-imotyo-origin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/more.png" alt="phoenix-power" align="left">個人的な感想を<!--more--><br clear="all"></p>

<h2>実は最初から読んでなかった</h2>

<p><code>妹ちょ</code>、<a href="http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%80%E8%BF%91%E3%80%81%E5%A6%B9%E3%81%AE%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%99%E3%81%8C%E3%81%A1%E3%82%87%E3%81%A3%E3%81%A8%E3%81%8A%E3%81%8B%E3%81%97%E3%81%84%E3%82%93%E3%81%A0%E3%81%8C%E3%80%82" target="_blank">最近、妹のようすがちょっとおかしいんだが。</a>を読んでるという記事を書いたのですが、実は、アニメの最初の方とコミックの最初の方は読んでませんでした。</p>

<p>アニメを途中から見て、面白いキャラが居るというので、コミックの最新辺りを買って、最初の方はアニメで見ればいいかと思っていたのですね。</p>

<p>しかし、最初の方、あまり楽しめない感が強かったので、これについて考えてみたいと思いました。</p>

<h2>エロ要素不要論</h2>

<p>一言で言うと、<code>妹ちょ</code>には、エロ要素はあまり必要ないのではと思っています。個人的には。</p>

<p>自分が誠実な人間だというつもりは全くないのだけど、アニメとかコミックとか、そういうものには、エロ要素は全く必要ないというのが私の個人的な考えだったりします。</p>

<p>というのも、そういうジャンル、分野は他にもあるので、そういった要素は、そちらに任せとけばいいじゃないかというのが私の考えだからです。</p>

<p>さらに言えば、キャラクターの魅力を売りにしているメディアに関しては、エロ要素は、時にマイナスに作用すると私は考えます。</p>

<p>個人的には、好きなキャラ、お気に入りキャラが登場するものでは、そういう要素を見たいとは私は思いません。</p>

<p>こういった気持ちは、分かる人には分かると思っているし、もっと言えば、みんなわかると思っていたりするわけなのですが(むちゃくちゃな理屈)、好きなキャラのエロというのは、できれば見たくないし、考えたくないわけですよ。</p>

<p>なぜかというと、はっきりと説明できないのですが、好きなキャラだけにという感じなのかもしれません。</p>

<p>ただし、最新巻あたりは、可愛さ要素、心理要素が多くて、いい感じになってきていると思います。</p>

<p>もちろん、こういった考えは、あくまで私の好みでしかありませんし、エロ要素も時に必要と考える人もいると思います。</p>

<p>しかし、今のところ私はこのように考えています。</p>

<h2>「妹ちょ」の良い所</h2>

<h3>絵本要素</h3>

<p>ここでいう絵本要素というのは、少し切ない気持ちを呼び起こしてくれる要素です。こういう要素はとても好きですね。感じ、雰囲気、イメージ、なんだろうか。物語を創作するときに使えそうな要素です。</p>

<h3>かわいい要素</h3>

<p><code>妹ちょ</code>には、かわいい成分、と言うかかわいい絵は非常に多いです。何が可愛い要素を形作っているかを分析してみると、これは非常に曖昧な不確定要素なわけですが、音「ハス、ハス&hellip;とか」、目「> &lt;&hellip;とか」、小物「ぬいぐるみ&hellip;とか」がそれらを構成しているような気がします。こちらも色々参考になりそうな要素です。</p>

<h3>できる気がする要素</h3>

<p>私にもできる気がするといいますか&hellip;。こんなに面白い作品なのに、イラストとかお話とか結構シンプルなんですよね。よって、いろいろな意味で勇気をもらえる作品であります。</p>

<h2>漫画のワンシーンを作ってみた</h2>

<p><code>妹ちょ</code>を参考して、漫画のワンシーンを作ってみました。</p>

<p>でも、やってみると、意外と細かい部分が難しかったりします。こうして、なんてことなさそうな漫画でも、作者がいかにすごいことをやってるのかを思い知らされます&hellip;いつものことですが。</p>

<p>私が書いた簡単なものでも、所要時間は、30分ほど。</p>

<p>すべてタブレットのNexus7で書きました。書き方は、<a href="http://mba-hack.blogspot.jp/2013/10/10.html">こちら</a>の記事と同じやり方です。スタイラスペンを使ってます。もちろん、全部オリジナル(独学)のやり方なんですけどね。</p>

<p>しかし、テキスト文字入力が一番に辛かった&hellip;。これは、パソコンで付け加えたほうが早かったかもです。いや、かもではなく絶対に。</p>

<p>私の場合、心理描写、すごく苦手なので、「妹ちょ」のキャラを参考(真似)してなにか作ってみようかな&hellip;。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
